<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><quoteset><categori><theme-name>Цитаты великих ученых</theme-name><theme-description>Наверное, никто не будет спорить с тем, что наука — это не только двигатель прогресса, но и один из самых прекрасных и полезных для человечества видов творчества. Каждое научное исследование — это процесс творения, каждый ученый — создатель, по-своему переосмысливающий и меняющий реальность. Как и все творческие люди, ученые знают, что такое вдохновение, как трудно его порой бывает найти и сохранить. Зато если находят, то потом с удовольствием делятся своей мудростью со всеми желающими — и это по-настоящему радует.</theme-description><lastmod></lastmod><quote><quote-text>- Но я не эксперт, - возразил Клетус. - Я учёный. Это разные вещи. Эксперт - это человек, который знает очень многое о своём предмете. Учёный - это тот, кто знает о нём всё, что можно узнать.</quote-text><quote-sorce>Гордон Диксон</quote-sorce></quote><quote><quote-text>...искать не менее интересно, чем находить.</quote-text><quote-sorce>Братья Стругацкие</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Учёный должен продвигаться вперёд, прикладывая один кусочек знания к другому, и только тогда делать выводы. Фантазия - удел философов.</quote-text><quote-sorce>Клиффорд Саймак</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Наука, умение проникать в суть вещей и заставлять их работать на себя. Наука объясняет, что именно всё время происходит вокруг нас. Это роднит её с религией, однако наука выше, чем религия, потому что она более убедительно объясняет свои заблуждения.</quote-text><quote-sorce>Терри Пратчетт</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Во всех многомерных мирах множественной вселенной установлен и хорошо известен тот факт, что все по-настоящему великие открытия совершаются в чрезвычайно краткий миг вдохновения. Сначала, конечно, нужно как следует поработать, но исход дела решает вид, скажем, падающего яблока, закипающего чайника или воды, переливающейся через край ванны. В голове наблюдателя что-то щёлкает, и всё встаёт на свои места.</quote-text><quote-sorce>Терри Пратчетт</quote-sorce></quote><quote><quote-text>...когда вы изучаете другой язык, вы узнаёте, как другой народ видит мир, вселенную.</quote-text><quote-sorce>Сэмюэль Дилэни</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Истинный учёный никогда не скажет: «Этого не могло случиться». Самое большее, что он способен сказать, прозвучит примерно так: «Я наблюдаю такое впервые и не могу это объяснить»</quote-text><quote-sorce>Роберт Хайнлайн</quote-sorce></quote><quote><quote-text>...в храм науки может войти каждый - и бедняк, и богач...</quote-text><quote-sorce>Ба Цзинь</quote-sorce></quote><quote><quote-text>...если учёный знает, что его цель достижима, он уже на полпути к конечному результату.</quote-text><quote-sorce>Дэвид Вебер </quote-sorce></quote><quote><quote-text>Учёный всегда стремится открыть порядок и организацию вселенной и таким образом ведёт борьбу против заклятого врага – дезорганизации.</quote-text><quote-sorce>Норберт Винер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Так называемый здравый смысл состоит в принципиальном игнорировании, замалчивании или высмеивании всего, что не соответствует традиционной концепции мира...</quote-text><quote-sorce>Станислав Лем</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Учёный ничего не хочет доказать. Он ищет.</quote-text><quote-sorce>Гилберт Кит Честертон</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Знание входит в открытые двери. Если предрассудок существует, он должен быть изжит изнутри.</quote-text><quote-sorce>Николай Рерих</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Теория — это когда все известно, но ничего не работает. Практика — это когда все работает, но никто не знает почему. Мы же объединяем теорию и практику: ничего не работает... и никто не знает почему!</quote-text><quote-sorce>Альберт Эйнштейн</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Все мы гении. Но если вы будете судить рыбу по её способности взбираться на дерево, она проживёт всю жизнь, считая себя дурой.</quote-text><quote-sorce>Альберт Эйнштейн</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если вы что-то не можете объяснить шестилетнему ребёнку, вы сами этого не понимаете.</quote-text><quote-sorce>Альберт Эйнштейн</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Только дурак нуждается в порядке — гений господствует над хаосом.</quote-text><quote-sorce>Альберт Эйнштейн</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Есть только два способа прожить жизнь. Первый — будто чудес не существует. Второй — будто кругом одни чудеса.</quote-text><quote-sorce>Альберт Эйнштейн</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Единственное, что мешает мне учиться, — это полученное мной образование.</quote-text><quote-sorce>Альберт Эйнштейн</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Кто хочет разбогатеть в течение дня, будет повешен в течение года</quote-text><quote-sorce>Леонардо да Винчи</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Работа над произведением искусства никогда не может быть закончена, а может быть только заброшена.</quote-text><quote-sorce>Леонардо да Винчи</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Противник, вскрывающий ваши ошибки, полезнее для вас, чем друг, желающий их скрыть.</quote-text><quote-sorce>Леонардо да Винчи</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Испытай один раз полет, и твои глаза навечно будут устремлены в небо. Однажды там побывав, на всю жизнь ты обречен тосковать о нем.</quote-text><quote-sorce>Леонардо да Винчи</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Где умирает надежда, там возникает пустота.</quote-text><quote-sorce>Леонардо да Винчи</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Величайшим достижением человеческого гения является то, что человек может понять вещи, которые он уже не в силах вообразить.</quote-text><quote-sorce>Лев Ландау</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Английский надо знать! Даже самые тупые англичане знают его неплохо.</quote-text><quote-sorce>Лев Ландау</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Самый страшный грех — это скучать! ... вот придёт страшный суд, господь бог призовёт и спросит: «Почему не пользовался всеми благами жизни? Почему скучал?»</quote-text><quote-sorce>Лев Ландау</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Каждый имеет достаточно сил, чтобы достойно прожить жизнь. А все эти разговоры о том, какое сейчас трудное время, это хитроумный способ оправдать своё бездействие, лень и разные унылости. Работать надо, а там, глядишь, и времена изменятся.</quote-text><quote-sorce>Лев Ландау</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Вам знакомо выражение «выше головы не прыгнешь»? Это заблуждение. Человек может все.</quote-text><quote-sorce>Никола Тесла</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Действие даже самого крохотного существа приводит к изменениям во всей вселенной.</quote-text><quote-sorce>Никола Тесла</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Современные учёные мыслят глубоко вместо того, чтобы мыслить ясно. Чтобы мыслить ясно, нужно обладать здравым рассудком, а мыслить глубоко можно и будучи совершенно сумасшедшим.</quote-text><quote-sorce>Никола Тесла</quote-sorce></quote><quote><quote-text>На свете есть столь серьезные вещи, что говорить о них можно только шутя.</quote-text><quote-sorce>Нильс Бор</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Эксперт — это человек, который совершил все возможные ошибки в очень узкой специальности.</quote-text><quote-sorce>Нильс Бор</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Ваша идея, конечно, безумна. Весь вопрос в том, достаточно ли она безумна, чтобы оказаться верной.</quote-text><quote-sorce>Нильс Бор</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Свобода творчества — свобода делать ошибки.</quote-text><quote-sorce>Петр Капица</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Человек молод, когда он ещё не боится делать глупости.</quote-text><quote-sorce>Петр Капица</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Руководить — это значит не мешать хорошим людям работать.</quote-text><quote-sorce>Петр Капица</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если у человека появляется возможность вести необычную жизнь, он не имеет права от неё отказываться.</quote-text><quote-sorce>Жак-Ив Кусто</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Успешными бывают только невыполнимые задачи.</quote-text><quote-sorce>Жак-Ив Кусто</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Успешными бывают только невыполнимые задачи.</quote-text><quote-sorce>Жак-Ив Кусто</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Вино — самый здоровый и гигиеничный из напитков.</quote-text><quote-sorce>Луи Пастер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Несчастны те люди, которым всё ясно.</quote-text><quote-sorce>Луи Пастер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Всё, что вы делаете в постели, — прекрасно и абсолютно правильно. Лишь бы это нравилось обоим. Если есть эта гармония — то вы и только вы правы, а все осуждающие вас — извращенцы.</quote-text><quote-sorce>Зигмунд Фрейд</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мы выбираем не случайно друг друга... Мы встречаем только тех, кто уже существует в нашем подсознании.</quote-text><quote-sorce>Зигмунд Фрейд</quote-sorce></quote><quote><quote-text>В основе всех наших поступков лежат два мотива: желание стать великим и сексуальное влечение.</quote-text><quote-sorce>Зигмунд Фрейд</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Каждый нормальный человек на самом деле нормален лишь отчасти.</quote-text><quote-sorce>Зигмунд Фрейд</quote-sorce></quote></categori><categori><theme-name>Смешное</theme-name><theme-description>Подборка коретеньких смешных цитат</theme-description><lastmod></lastmod><quote><quote-text>Я на 100% уверен, что все ждали время 11:11, 11 ноября, чтобы загадать желание, но большая часть про*бала свое счастье.</quote-text><quote-sorce>11.11.11</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Чтобы муж купил шубу, намекните, что чем больше в шкафу занято места, тем меньше туда любовников поместиться.</quote-text><quote-sorce>Купить шубу</quote-sorce></quote><quote><quote-text>— Очень грустно, когда друг сходит с ума и приходиться готовить его на ужин… Я закипячу воду!</quote-text><quote-sorce>Футурама</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Я представлял, как на вопрос священника: «Готовы ли Вы взять эту женщину в законные жены до тех пор пока смерти не разлучит вас?» я обливаю себя бензином и поджигаю.</quote-text><quote-sorce>Marilyn Manson</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Вы созданы друг для друга. Ты его Джульетта, а он твой Ромео. Конечно, они оба умерли в конце... но не в этом суть!</quote-text><quote-sorce>Рио</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Я тоже в детстве думал, что сухое вино — это порошок.</quote-text><quote-sorce>Владимир Вольфович Жириновский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Я расскажу тебе одну историю. Она называется «Уродливый моллюск». Жил-был уродливый моллюск. Он был такой уродливый, что все умирали. Конец.</quote-text><quote-sorce>Спанч Боб</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Есть такие решения, после принятия которых, тараканы в голове аплодируют стоя.</quote-text><quote-sorce>Аплодисменты</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Перед сексом...вы помогаете друг другу раздеться,после секса вы одеваете только себя. Мораль истории в жизни: никто не поможет вам, когда вас в**бут.</quote-text><quote-sorce>Хм... Секс.</quote-sorce></quote><quote><quote-text>— Герда, где мое ледяное сердце? -Прости, Кай, я е**нула его с вискарём...</quote-text><quote-sorce>Герда...</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Что делать?! Давай подумаем, что бы мы сделали, будь у нас мозги…</quote-text><quote-sorce>Друзья</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Из–за последних тенденций в моде, мне все труднее определить, где в магазине мужской отдел, а где женский.</quote-text><quote-sorce>Мода</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Дети, которым зимой шарф завязывает отец, умеют задерживать дыхание на 6 часов.</quote-text><quote-sorce>Шарф</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Как бы плохо мужчины ни думали о женщинах, любая женщина думает о них еще хуже.</quote-text><quote-sorce>Франсуа де Ларошфуко</quote-sorce></quote><quote><quote-text>— Привет!— Привет!— Че делаешь?— Пресс качаю.— А че это?— Полезно для здоровья и для фигуры.— Дай ссылку, я тоже скачаю.</quote-text><quote-sorce>Интернет</quote-sorce></quote><quote><quote-text>— Вставай зайка, тебе пора на экзамен!— Я сегодня рыбка, у меня нет ножек, и я никуда не пойду!</quote-text><quote-sorce>Сессия, экзамены, зачеты</quote-sorce></quote><quote><quote-text>У вас тож всех учителей зовут “Извините Пожалуйста”?</quote-text><quote-sorce>Школа</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Я помню чудное мгновенье, передо мной явилась ты….И я очнулся весь в мучениях, гипсы, кантузия, менты…</quote-text><quote-sorce>Солдаты</quote-sorce></quote></categori><categori><theme-name>15 правил мотивации для студентов Гарварда</theme-name><theme-description>Восемь президентов США, сорок девять лауреатов Нобелевской премии, Дэвид Рокфеллер, Билл Гейтс, Марк Цукерберг — и это не полный список выдающихся студентов Гарварда, одного из самых известных университетов США и всего мира. Конечно, успех приходит не к каждому. Но тот, кто ленится, успешным не будет однозначно. Именно об этом «15 правил мотивации для студентов Гарварда».</theme-description><lastmod>null</lastmod><quote><quote-text>Если ты сейчас уснешь, то тебе, конечно, приснится твоя мечта. Если же вместо сна ты выберешь учебу, то ты воплотишь свою мечту в жизнь.</quote-text><quote-sorce>15 правил мотивации для студентов Гарварда</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Когда ты думаешь, что уже слишком поздно, на самом деле, все еще рано.</quote-text><quote-sorce>15 правил мотивации для студентов Гарварда</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мука учения всего лишь временная. Мука незнания — вечна.</quote-text><quote-sorce>15 правил мотивации для студентов Гарварда</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Учеба — это не время. Учеба — это усилия.</quote-text><quote-sorce>15 правил мотивации для студентов Гарварда</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Жизнь — это не только учеба, но если ты не можешь пройти даже через эту ее часть, то на что ты вообще способен?</quote-text><quote-sorce>15 правил мотивации для студентов Гарварда</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Напряжение и усилия могут быть удовольствием.</quote-text><quote-sorce>15 правил мотивации для студентов Гарварда</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Только тот, кто делает все раньше, только тот, кто прилагает усилия, по-настоящему сможет насладиться своим успехом.</quote-text><quote-sorce>15 правил мотивации для студентов Гарварда</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Во всем преуспеть дано не каждому. Но успех приходит только с самосовершенствованием и решительностью.</quote-text><quote-sorce>15 правил мотивации для студентов Гарварда</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Время летит.</quote-text><quote-sorce>15 правил мотивации для студентов Гарварда</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Сегодняшние слюни станут завтрашними слезами.</quote-text><quote-sorce>15 правил мотивации для студентов Гарварда</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Люди, которые вкладывают что-то в будущее — реалисты.</quote-text><quote-sorce>15 правил мотивации для студентов Гарварда</quote-sorce></quote><quote><quote-text> Твоя зарплата прямо пропорциональна твоему уровню образования.</quote-text><quote-sorce>15 правил мотивации для студентов Гарварда</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Сегодня никогда не повторится.</quote-text><quote-sorce>15 правил мотивации для студентов Гарварда</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Даже сейчас твои враги жадно листают книги.</quote-text><quote-sorce>15 правил мотивации для студентов Гарварда</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не попотеешь — не заработаешь.</quote-text><quote-sorce>15 правил мотивации для студентов Гарварда</quote-sorce></quote></categori><categori><theme-name>Цитаты из компьютерных игр</theme-name><theme-description>Следующее испытание очень опасно. Чтобы помочь вам сохранить хладнокровие перед лицом неизбежной смерти, на счет три вы услышите успокаивающую джазовую музыку. Portal 2</theme-description><lastmod></lastmod><quote><quote-text>— Наверное, стоит сказать тебе «спасибо»— Хех, но это будет не в твоём характере. Лучше скажи какую-нибудь гадость.</quote-text><quote-sorce>Devil May Cry 4</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Когда-то давно, был игрок… Этим игроком был ты,  Ариэль… Иногда он думал, что он человек, живущий на шаре расплавленной породы, покрытой тонкой коркой земли. Этот шар кружил около другого пылающего газообразного шара, который был в 330 000 раз массивней, чем он. Они были так далеки друг от друга, что свету требовалось восемь минут, чтобы пройти это расстояние. Свет нёс информацию звёзд, и мог сжечь кожу на расстоянии в сто пятьдесят миллионов километров.</quote-text><quote-sorce>Minecraft</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Кто мы? Однажды нас называли духами гор. Отцом Солнца, матерью Луны. Духами предков, духами животных. Джиннами. Призраками. Зелёными человечками. Потом богами, демонами. Ангелами. Полтергейстом. Чужими, инопланетянами. Лептонами, кварками. Слова меняются. Мы не меняемся.</quote-text><quote-sorce>Minecraft</quote-sorce></quote><quote><quote-text>— Да пусть бы мирно себе поклонялись. Но настоящая проблема — Орден. В последнее время они как взбесились. Ловят демонов, даже пару раз перебегали дорогу мне.— Может они зоопарк открыли?— Не просто демонов. Они так же охотятся на руки демонов. Вроде той, что у тебя.— Ну значит, музей.</quote-text><quote-sorce>Devil May Cry 4</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Тс-с… Иногда игрок читал строки кода на экране. Расшифровывал их в слова, слова в мнения, мнения в чувства, эмоции, теории, идеи, и игрок начинал дышать быстрее и глубже, и понимал, что он был жив, он был жив, и те тысячи смертей не были реальными, игрок был жив.</quote-text><quote-sorce>Minecraft</quote-sorce></quote><quote><quote-text>— О чём мечтал этот игрок?— Этот игрок мечтал о солнечном свете и деревьях. Об огне и воде. Он мечтал творить. И он мечтал разрушать. Он мечтал охотиться, и охотился. Он мечтал о приюте.</quote-text><quote-sorce>Minecraft</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Моё тело впитало в себя столько яда, что я лишь чувствую его вкус.</quote-text><quote-sorce>Max Payne 3</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Разница между куртизанкой и шлюхой в том… ну, туфли у куртизанок получше.</quote-text><quote-sorce>Dragon Age 2</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Лови лимончик, кушай, смотри не обляпайся.</quote-text><quote-sorce>S.T.A.L.K.E.R.: Shadow of Chernobyl (Сталкер: Тень Чернобыля)</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Вещи намного красивее, когда горят.</quote-text><quote-sorce>Don't Starve</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Даже камень не может устоять против желания разбиться.</quote-text><quote-sorce>Don't Starve</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Плавать в бурю — храбрость, но загорать на пляже с пиратами — безумие.</quote-text><quote-sorce>Far Cry 3</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Человек тянется к добру. Особенно – к чужому.</quote-text><quote-sorce>Годвилль</quote-sorce></quote><quote><quote-text>— Он спятил!— Нет. Он идеалист — жертва опасной, но привлекательной лжи.</quote-text><quote-sorce>Assassin's Creed III</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Сила нужна, чтобы наносить удары. Выносливость — чтобы держать удары. Ловкость — чтобы избегать ударов. А интеллект… Ну вообще-то за него и бьют.</quote-text><quote-sorce>Годвилль</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не важно, как мы меняемся, — где-то нас всегда ждут.</quote-text><quote-sorce>Final Fantasy XIII</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Ещё не написан такой закон, который был бы сильнее клинка.</quote-text><quote-sorce>Хроники Риддика: Атака на «Тёмную Афину»</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Думаю, чтобы поднять боевой дух, нам нужно кодовое имя для нашего… элитного отряда. Мы назовём его по вашей специальности. Вот так: спецотряд «Падающие в кислоту».</quote-text><quote-sorce>Portal 2</quote-sorce></quote><quote><quote-text>— Наконец-то ты проснулся.— Где мы?— В самом безопасном месте в лагере, дружище.— Это бордель?— Ага.</quote-text><quote-sorce>Ведьмак 2: Убийцы королей</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Слушаешь? Значит так. Травка зеленеет, солнышко блестит. А я, брат, делаю людям больно.</quote-text><quote-sorce>Team Fortress 2</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Единственный человек, которому тебе что-то нужно доказывать, это тот, кого ты каждое утро видишь в зеркале.</quote-text><quote-sorce>Mass Effect 3</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Как ты мог угадать больше половины моих загадок?! Признавайся: смотрел в интернете!</quote-text><quote-sorce>Batman: Arkham City</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Холмс против Мориарти. Аристотель против пресса с ножами.Пояснение к цитате: Момент, когда Уитли пытается убить Чел, при помощи пресса с ножами.</quote-text><quote-sorce>Portal 2</quote-sorce></quote><quote><quote-text>После всего ада, через который мы прошли, я знаю одно: мы можем положиться друг на друга и достигнуть цели, или погибнуть, если такова цена… Потому что есть вещи, за которые стоит бороться!</quote-text><quote-sorce>StarCraft 2: Wings of Liberty</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Поместите Экспериментальный Утяжелённый Грузовой Куб на одну тысячу пятьсот мега ватную экспериментальную сверхпрочную сверхударную сверхкнопку.</quote-text><quote-sorce>Portal</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Я убью тебя. А торт, кстати, уже съели. А тебе все равно, да?</quote-text><quote-sorce>Portal</quote-sorce></quote><quote><quote-text>the cake is a lie (торт это ложь)</quote-text><quote-sorce>Portal</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Экспериментальный центр напоминает вам, что вы торт.</quote-text><quote-sorce>Portal</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Испытание пройдено! Ваш приятель куб принес вам удачу. К нашему сожалению, он не сможет перейти с вами в следующую часть испытания и как следствие должен быть уничтожен. Отведите вашего приятеля к экспериментальному экстренному уничтожителю разумных особей.(…) Вы умертвили своего верного приятеля-кубика быстрее, чем кто-либо из предыдущих испытуемых. Это рекорд.</quote-text><quote-sorce>Portal</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если от жажды у вас закружится голова, смело падайте в обморок. Вам введут трубку и вернут вас в чувство с помощью адреналина и касторовой мази.</quote-text><quote-sorce>Portal</quote-sorce></quote><quote><quote-text>С сожалением сообщаем, что следующее испытание непроходимо. Даже не пытайтесь искать решение.</quote-text><quote-sorce>Portal</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Сны — это способ подсознания напомнить человеку, что ему нужно прийти в школу голышом и лишиться зубов.</quote-text><quote-sorce>Portal 2</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мария Кюри изобрела теорию радиоактивности, лечение радиоактивности и смерть от радиоактивности.</quote-text><quote-sorce>Portal 2</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Я слышал выстрелы! Чуточку поздно предупреждать, но берегись выстрелов! Может, слишком поздно, но я хотя бы попытался.</quote-text><quote-sorce>Portal 2</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Следующее испытание очень опасно. Чтобы помочь вам сохранить хладнокровие перед лицом неизбежной смерти, на счет три вы услышите успокаивающую джазовую музыку.</quote-text><quote-sorce>Portal 2</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Из-за кофе, который вы пили, ваши лобные доли могут превратиться в стекло. Не думайте об этом, чтобы не спровоцировать эту реакцию.</quote-text><quote-sorce>Portal 2</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Наука не решает вопрос «Почему?», она решает вопрос «А почему бы и нет?»</quote-text><quote-sorce>Portal 2</quote-sorce></quote></categori><categori><theme-name>О смысле жизни человека</theme-name><theme-description>Цитаты и афоризмы о смысле жизни человекаКрасивые цитаты философов о смысле жизни и бытие людском</theme-description><lastmod></lastmod><quote><quote-text>Для меня жить — значит работать.</quote-text><quote-sorce>И. К. Айвазовский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Человек рождается не для того, чтобы влачить пе­чальное существование в бездействии, а чтобы работать над великим и грандиозным делом.</quote-text><quote-sorce>Л. Альберти</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Борьба — вот радость жизни.</quote-text><quote-sorce>Л. Н. Андреев</quote-sorce></quote><quote><quote-text>У всякого человека в отдельности и у всех вместе есть, можно сказать, известная цель, стремясь к которой они одно избирают, другого избегают.</quote-text><quote-sorce>Аристотель</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Благо везде и повсюду зависит от соблюдения двух: условий: 1) правильного установления конечной цели всякого рода деятельности и 2) отыскания соответ­ственных средств, ведущих к конечной цели.</quote-text><quote-sorce>Аристотель</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Чтобы дойти до цели, надо прежде всего идти.</quote-text><quote-sorce>О. Бальзак</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Средства к действию сливаются с его результатами.</quote-text><quote-sorce>О. Бальзак</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Хватить через край — не значит достигнуть цели.</quote-text><quote-sorce>О. Бальзак</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Кто не идет вперед; тот идет назад: стоячего поло­жения нет.</quote-text><quote-sorce>В. Г. Белинский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Найти свою дорогу, узнать свое место — в этом все для человека, это для него значит сделаться самим собой.</quote-text><quote-sorce>В. Г. Белинский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Без цели нет деятельности, без интересов нет цели, а без деятельности нет жизни. Источник интересов, целей и деятельности — субстанция общественной жизни.</quote-text><quote-sorce>В. Г. Белинский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Тот, кто поймет, что смысл человеческой жизни заключается в беспокойстве и тревоге, уже перестанет быть обывателем.</quote-text><quote-sorce>А. Блок</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Невозможно жить спокойно и быть счастливым, пока на земле еще живет хотя бы один несчастный. Цель жизни — благоденствие и счастье всего человечества.</quote-text><quote-sorce>Я. Больяй</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Для достижения поставленной цели деловитость нужна не менее, чем знание.</quote-text><quote-sorce>П. Бомарше</quote-sorce></quote><quote><quote-text>В жизни нужно стремиться обгонять не других, а самого себя.</quote-text><quote-sorce>М. Бэбкок</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Ковыляющий по прямой дороге опередит бегущего, который сбился с пути.</quote-text><quote-sorce>Ф. Бэкон</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Только когда мы приходим к цели, мы решаем, что путь был верен.</quote-text><quote-sorce>П. Валери</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Жить — значит жечь себя огнем борьбы, исканий и тревоги.</quote-text><quote-sorce>Э. Верхарн</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Для того чтобы творить великие дела, нужно жить так, как будто и умирать не придется.</quote-text><quote-sorce>Л. Вовенарг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Дороги, которые никуда не ведут, заводят дальше всего.</quote-text><quote-sorce>Ж. Вольфром</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Ценность зерна определяется его урожайностью, ценность человека — той пользой, которую он может принести своему ближнему.</quote-text><quote-sorce>Гарибальди</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Через осуществление великих целей человек обнару­живает в себе и великий характер, делающий его маяком для других.</quote-text><quote-sorce>М. Бэбкок</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Человек живет настоящей жизнью, если счастлив чужим счастьем.</quote-text><quote-sorce>И. Гёте</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Кто хочет много достигнуть, должен ставить высокие требования.</quote-text><quote-sorce>И. Гёте</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Высокие цели, хотя бы невыполненные, дороже нам низких целей, хотя бы и достигнутых.</quote-text><quote-sorce>И. Гёте</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Принимая средства за цель, люди разочаровываются и себе и других, в силу чего из всей их деятельности ничего не выходит, или выходит обратное тому, к чему они стремились.</quote-text><quote-sorce>И. Гёте</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Трудности возрастают по мере приближения к цели.Но пусть каждый совершает свой путь подобно звездам спокойно, не торопясь, но беспрерывно стремясь к наме­ченной цели.</quote-text><quote-sorce>И. Гёте</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Жизнь «для себя и про себя» — не жизнь, а пас­сивное состояние: нужно слово и дело, борьба.</quote-text><quote-sorce>И. А. Гончаров</quote-sorce></quote></categori><categori><theme-name>Секрет</theme-name><theme-description>Цитаты из кинофильма Секрет (The Secret)!</theme-description><lastmod></lastmod><quote><quote-text>Что бы ни задумал человек, он может этого достичь.</quote-text><quote-sorce>The Secret</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Когда люди начинают сосредотачиваться на том, что они хотят, то, чего они не хотят, исчезает.</quote-text><quote-sorce>The Secret</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Болезнь не может жить в теле, которое находится в здоровом эмоциональном состоянии.</quote-text><quote-sorce>The Secret</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Когда голос и видение внутри становятся громче и упорядоченнее, чем мнения снаружи, ты стал мастером своей жизни.</quote-text><quote-sorce>The Secret</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Вселенная любит скорость, не медлите, не гадайте и не сомневайтесь, когда появляется возможность, когда вы чувствуете импульс, когда вас толкает вперед ваш внутренней голос — действуйте. В этом ваша задача. Это все, что от вас требуется.</quote-text><quote-sorce>The Secret</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Большую часть времени мы расстраиваемся, не видя того, что просили. Нас охватывает разочарование и мы начинаем сомневаться. Сомнения и приносят ощущения разочарования. Осознайте это чувство и замените его своей непоколебимой верой. Я знаю, что я знаю, что я знаю, что скоро все получится.</quote-text><quote-sorce>The Secret</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Только научившись осознавать и реально управлять своими мыслями, своими чувствами, вы поймете как создавать мир, в котором вы живете. В этом и заключается ваша свобода и ваша сила, а когда вы станете сознательным творцом своей судьбы и будите использовать закон притяжения, у вас начнется жизнь, которую вы и представить себе не можете.</quote-text><quote-sorce>The Secret</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Каждый раз, говоря «не могу», вы переносите это в жизнь.</quote-text><quote-sorce>The Secret</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Вы архитектор своей судьбы, вы автор, вы пишите историю своей жизни, пишите… И развязка зависит полностью от вашего выбора.</quote-text><quote-sorce>The Secret</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Ваша задача не состоит в том, чтобы менять мир или людей вокруг себя. Ваша задача плыть по течению внутри вселенной и наслаждаться этим ощущением в рамках существующего мира.</quote-text><quote-sorce>The Secret</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Электричество может поджарить ваш ужин, но так же оно может поджарить и вас…</quote-text><quote-sorce>The Secret</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если мы позитивны в нашем взгляде на мир, то мы привлекаем к себе позитивных людей, события и обстоятельства; если же у нас негативное или, даже, раздраженное восприятие, то к нам притягиваются негативные люди или негативные события.</quote-text><quote-sorce>The Secret</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Стремитесь к счастью и Вселенная будет открывать вам двери там, где раньше были лишь стены.</quote-text><quote-sorce>The Secret</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если вы осознаете, какой вы обладаете способностью прекрасно себя чувствовать, то никогда не будете стремиться переделать других, чтобы они были такими, как вам хочется. Вы станете свободны от этой гнетущей необходимости переделать мир под себя, подгонять супруга или ребенка под свои представления. Свой мир создаете вы сами. Измениться вы можете только сами. Никто это не сделает за вас. Только вы. Все зависит только от вас.</quote-text><quote-sorce>The Secret</quote-sorce></quote></categori><categori><theme-name>Обо всем по немногу</theme-name><theme-description>О борьбе, О делах, О целях, Об идеях, О счастье, О силе знания, о здоровье</theme-description><lastmod></lastmod><quote><quote-text>...человек должен погрузиться в кипящие пучины общественного бытия, а этого можно добиться лишь подставив себя на службу обществу, находящемуся в движении и борьбе.</quote-text><quote-sorce>Р. Роллан</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Пути не открываются перед теми, кто не борется.</quote-text><quote-sorce>Лу Синь</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Творить мировую историю было бы, конечно, очень удобно, если бы борьба предпринималась только под условием непогрешимо благоприятных шансов.</quote-text><quote-sorce>К. Маркс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Будь разумен, укрепляй свой дух в борьбе. Лишь бездарный покоряется судьбе.</quote-text><quote-sorce>Абай Кунанбаев</quote-sorce></quote><quote><quote-text>[На вопрос:] «Ваше представление о счастье» [Маркс ответил:] «Борьба».</quote-text><quote-sorce>К. Маркс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>До сих пор история не представляла ни одного примера, когда успех получался бы без борьбы.</quote-text><quote-sorce>Н. Г. Чернышевский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Все живое есть результат борьбы...</quote-text><quote-sorce>В. Г. Белинский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>…борьба есть условие жизни: жизнь умирает, когда оканчивается борьба.</quote-text><quote-sorce>В. Г. Белинский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Так жизнь скучна, когда боренья нет.</quote-text><quote-sorce>М. Ю. Лермонтов</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Лишь тот достоин жизни и свободы, Кто каждый день за них идет на бой!</quote-text><quote-sorce>В. Гёте</quote-sorce></quote><quote><quote-text>...все возникает через борьбу...</quote-text><quote-sorce>Гераклит</quote-sorce></quote><quote><quote-text>...от человека остаются только одни дела его.</quote-text><quote-sorce>М. Горький</quote-sorce></quote><quote><quote-text>...личность характеризуется не только тем, что она делает, но и тем, как она это делает...</quote-text><quote-sorce>Ф. Энгельс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Думать при всяком деянии о цели оного.</quote-text><quote-sorce>Л. Н. Толстой</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Люди, которым всегда некогда, обыкновенно ничего не делают.</quote-text><quote-sorce>Г. Лихтенберг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не отлагайте до завтраго, что нынче можете сделать.</quote-text><quote-sorce>Б. Франклин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>...что человек делает, таков он и есть...</quote-text><quote-sorce>Гегель</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Где мысль сильна - там дело полно силы.</quote-text><quote-sorce>В. Шекспир</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Важнейшие дела часто зависят от вещей, кажущихся ничтожными, поэтому надо быть осторожным и вдумчивым даже в малых делах.</quote-text><quote-sorce>Ф. Гвиччардини</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Все в мире покроется пылью забвения, Лишь двое не знают ни смерти, ни тления; Лишь дело героя да речь мудреца Проходят столетья не зная конца.</quote-text><quote-sorce>Фирдоуси</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Кто увидит, что делу конец дурной, Откажись от такого любой ценой.</quote-text><quote-sorce>Фирдоуси</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Чего не следует делать, того не делай даже в мыслях.</quote-text><quote-sorce>Эпиктет</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Кто пустым делам придает важность, тот в важных делах окажется пустым человеком.</quote-text><quote-sorce>Катон Старший</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Делай великое, не обещая великого.</quote-text><quote-sorce>Пифагор</quote-sorce></quote><quote><quote-text>...пока молод, Сердцем ты чистым слова впивай и вверяйся мудрейшим. Запах, который впитал еще новый сосуд, сохранится Долгое время.</quote-text><quote-sorce>Гораций</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Но ничего нет отраднее, чем занимать безмятежно Светлые выси, умом мудрецов укрепленные прочно...</quote-text><quote-sorce>Клеобул</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Где нет общности интересов, там не может быть единства целей, не говоря уже о единстве действий.</quote-text><quote-sorce>Ф. Энгельс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Принимая средства за цель, люди разочаровываются в себе и других, в силу чего из всей их деятельности ничего не выходит, или выходит обратное тому, к чему они стремятся.</quote-text><quote-sorce>В. Гёте</quote-sorce></quote><quote><quote-text>В человеческих делах... главное внимание должно быть обращено на мотивы.</quote-text><quote-sorce>В. Гёте</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Высокие цели, хотя бы невыполненные, дороже нам низких целей, хотя бы достигнутых.</quote-text><quote-sorce>В. Гёте</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если нет цели, не делаешь ничего, и не делаешь ничего великого, если цель ничтожна.</quote-text><quote-sorce>Д. Дидро</quote-sorce></quote><quote><quote-text>О том поразмысли, что ждет впереди;Цель выбрав благую, к ней прямо иди.</quote-text><quote-sorce>Фирдоуси</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Благо везде и повсюду зависит от соблюдения двух условий: 1) правильного установления конечной цели всякого рода деятельности и 2) отыскания соответственных средств, ведущих к конечной цели.</quote-text><quote-sorce>Аристотель</quote-sorce></quote><quote><quote-text>У всякого человека в отдельности и у всех вместе есть, можно сказать, известная цель, стремясь к которой они одно избирают, другого избегают...</quote-text><quote-sorce>Аристотель</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Можно сломать шпагу, нельзя истребить идею.</quote-text><quote-sorce>В. Гюго</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Наша жизнь - путешествие, идея - путеводитель. Нет путеводителя, и все останавливается. Цель утрачена, и сил как не бывало.</quote-text><quote-sorce>В. Гюго</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Идеи могут быть обезврежены только идеями.</quote-text><quote-sorce>О. Бальзак</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Велико искусство прививать людям прекрасные идеи, которые учат жертвовать всем для счастья людского.</quote-text><quote-sorce>Стендаль</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Созерцание без мышления утомляет. Когда у меня нет все новых и новых идей для обработки, я точно больной.</quote-text><quote-sorce>В. Гёте</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Всякий, кто удаляется от идей, в конце концов остается при одних ощущениях.</quote-text><quote-sorce>В. Гёте</quote-sorce></quote><quote><quote-text>...общий закон жизни есть стремление к счастью и все более широкое его осуществление.</quote-text><quote-sorce>В. Г. Короленко</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Занимаясь самим собой, человек только в очень редких случаях, и далеко не с пользой для себя и для других, удовлетворяет свое стремление к счастью.</quote-text><quote-sorce>Ф. Энгельс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Счастье есть удовольствие без раскаяния.</quote-text><quote-sorce>Л. Н. Толстой</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Чтобы быть вполне счастливым, недостаточно обладать счастьем, надо еще заслуживать его.</quote-text><quote-sorce>В. Гюго</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Нет ничего выше и прекраснее, чем давать счастье многим людям.</quote-text><quote-sorce>Л. Бетховен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Самый счастливый человек тот, кто дает счастье наибольшему числу людей.</quote-text><quote-sorce>Д. Дидро</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Ежели бессчастия бояться, то и счастья не будет.</quote-text><quote-sorce>Петр I</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Испытываешь нечто вроде стыда, когда чувствуешь себя счастливым в виду иных несчастий.</quote-text><quote-sorce>Ж. Лабрюйер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Несчастен, кто берет, но не дает взаимно, Я счастлив оттого, что брал, но и даю.</quote-text><quote-sorce>Рудаки</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не знает меры счастье.</quote-text><quote-sorce>Сенека</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не помогает счастье нерадивым.</quote-text><quote-sorce>Софокл</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если бы счастье заключалось в телесных удовольствиях, мы бы назвали счастливыми быков, когда они находят горох для еды.</quote-text><quote-sorce>Гераклит</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Счастье дается только знающим. Чем больше знает человек, тем резче, тем сильнее он видит поэзию земли там, где ее никогда не найдет человек, обладающий скудными знаниями.</quote-text><quote-sorce>К. Г. Паустовский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Когда человек хочет узнать - он исследует, когда он хочет спрятаться от тревог жизни - он выдумывает.</quote-text><quote-sorce>М. Горький</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Знать необходимо не за тем, чтоб только знать, но для того, чтоб научиться делать.</quote-text><quote-sorce>М. Горький</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Знания нужны в жизни, как винтовка в бою.</quote-text><quote-sorce>Н. К. Крупская</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Природа не строит машин, паровозов, железных дорог, электрических телеграфов, сельфакторов и т. д... Все это созданные человеческой рукой органы человеческого мозга; овеществленная сила знания.</quote-text><quote-sorce>К. Маркс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Всего знать никто не может, а стыдно и вредно притворяться, что знаешь, чего не знаешь.</quote-text><quote-sorce>Л. Н. Толстой</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Знание орудие - а не цель.</quote-text><quote-sorce>Л. Н. Толстой</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Неправильное знание хуже, чем незнание.</quote-text><quote-sorce>А. Дистервег</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Знание... беспредельно... оно совершенно противоположно вере.</quote-text><quote-sorce>В. Гёте</quote-sorce></quote><quote><quote-text>..чем выше человек восходит в познаниях, тем пространнейшие открываются ему виды.</quote-text><quote-sorce>А. Н. Радищев</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Я испытываю всю жажду познания, беспокойное стремление влечет меня все вперед и вперед, и каждый успех на этом поприще дает мне радость.</quote-text><quote-sorce>И. Кант</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Наши знания суть зерна наших творений.</quote-text><quote-sorce>Г. Бюффон</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Легче рисоваться многими знаниями, чем хорошо владеть немногими.</quote-text><quote-sorce>Л. Вовенарг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Судить о людях нужно не по тому, чего они не знают, а по тому, что и как знают.</quote-text><quote-sorce>Л. Вовенарг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Ум не замещает знания.</quote-text><quote-sorce>Л. Вовенарг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Знание действия зависит от знания причины и заключает в себе последнее.</quote-text><quote-sorce>Б. Спиноза</quote-sorce></quote><quote><quote-text>...два человеческие стремления -к Знанию и Могуществу - поистине совпадают в одном и том же...</quote-text><quote-sorce>Ф. Бэкон</quote-sorce></quote><quote><quote-text>...надо стараться выяснить - не кто знает больше, а кто знает лучше.</quote-text><quote-sorce>М. Монтень</quote-sorce></quote><quote><quote-text>...благодаря истинному знанию ты будешь гораздо смелее и совершеннее в каждой работе, нежели без него.</quote-text><quote-sorce>А. Дюрер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Очень плох человек, ничего не знающий, да и не пытающийся что-нибудь узнать. Ведь в нем соединились воедино два порока.</quote-text><quote-sorce>Абуль-Фарадж</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Кто имеет знания и делает вид незнающего, тот на высоте. Кто без знаний и делает вид знающего, тот болен.</quote-text><quote-sorce>Лао-цзы</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мудрость для души — то же, что здоровье для тела.</quote-text><quote-sorce>Ф.Ларошфуко</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Только в сильном, здоровом теле дух сохраняет равновесие, и характер развивается во всем своеммогуществе.</quote-text><quote-sorce>Герберт Спенсер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мало-помалу я отучился от дурацкой привычки обещать пациентам, что они выздоровеют.</quote-text><quote-sorce>Луи-Фердинанд Селин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Здоровье человека не в сердце, не в почках, не в корнях, не в листве или спине. Конечно, слов нет,хорошо человеку, если у него все это тоже здорово, как у быков. Но самая суть чисто человеческого здоровья- это когда его неудержимо тянет сказать что-то хорошее другому человеку, как будто это даже закон: размне - то должно быть и всем хорошо!</quote-text><quote-sorce>Михаил Михайлович Пришвин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Все здоровые люди любят жизнь.</quote-text><quote-sorce>Генрих Гейне</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Почему здоровье не заразно?</quote-text><quote-sorce>Эриан Шульц</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Я хочу при помощи гимнастики всего тела сделать его более уравновешенным.</quote-text><quote-sorce>Сократ</quote-sorce></quote><quote><quote-text>"Живи каждый день так, словно этот день у тебя последний, - и очень скоро он станет последним."</quote-text><quote-sorce>Роберт Орбен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если хочешь вылечить жену от невроза, скажи ей, что это симптом старения</quote-text><quote-sorce>Неизвестный автор</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не стоит выздоровление путать с бессмертием.</quote-text><quote-sorce>Геннадий Малкин</quote-sorce></quote><quote><quote-text> Здоровье, столь малоуважаемое в юных летах, делается в летах зрелости истинным благом; самое чувство жизни бывает гораздо милее тогда, когда уже пролетела ее быстрая половина.</quote-text><quote-sorce>Карамзин Н. М.</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Человек может жить до 100 лет. Мы сами своей невоздержанностью, своей беспорядочностью, своим безобразным обращением с собственным организмом сводим этот нормальный срок до гораздо меньшей цифры.</quote-text><quote-sorce>Павлов И. П.</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Религия расценивается обычными людьми как правда, умными – как ложь, а правителями – как полезность.</quote-text><quote-sorce>Эдвард Гиббон</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Нужно ухаживать за собой, в противном случае будут ухаживать другие.</quote-text><quote-sorce>Каргин-Уткин Александр</quote-sorce></quote><quote><quote-text> Чем проще пища, тем она приятнее — не приедается, — тем здоровее и тем всегда, везде доступнее.</quote-text><quote-sorce>Лев Толстой</quote-sorce></quote></categori><categori><theme-name>Мотивация</theme-name><theme-description>Мотивируем себя правильно</theme-description><lastmod></lastmod><quote><quote-text>Половина людей сдаются на пути к своей цели, потому что им никто не сказал: «Я верю в тебя, у тебя все получится!»</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Когда ты стоишь на краю пропасти и тебя толкают, есть только два варианта: либо падать, либо взлетать.</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Всё нужно делать вовремя. Вчера было слишком рано, завтра будет слишком поздно.</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>«Всё то, что ты делал до завтрашнего дня, не делает жизнь проще, а скорее наоборот. Ни твою, ни чужую. Но ирония в том, что ты и сам это прекрасно понимаешь, но каждое утро заставляешь ещё один день повториться впустую…»</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Жизнь — борьба… будь сильным!</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мысль без действия — всего лишь трата калорий.</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Вера в себя — лучшая мотивирующая религия.</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>План — это мотивация.</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Настойчиво добивайся своего, и ты все преодолеешь, даже себя.</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Может я могу когда-нибудь задуматься о том, чтобы уйти, но всегда вспоминаю, что всё-таки имеются люди, для которых я что-то значу, а может и больше, и они готовы ждать меня вечно. Это отличная мотивация, когда ты в ком-то уверен.</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Чтобы сделать шаг вперед, достаточно одного пинка сзади!</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Живи одним днем, но не спеши жить…</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Когда человеку лежать на одном боку неудобно - он переворачивается на другой, а когда ему жить неудобно - он только жалуется. А ты сделай усилие: перевернись!</quote-text><quote-sorce>Максим Горький</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Запомни: Ни кто не будет верить в тебя как ты сам!И не кому не интересны твои мечты!Главное Верить в себя!</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Свобода действия вот к чему Мы должны стремится, а не к деньгам!</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Жизнь принесет нам то, чего мы добьемся!</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не бойся сделать ошибку. Ведь мы на них учимся!</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Одиночество — это место, куда хорошо заходить в гости, но не жить там.</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Жизнь прекрасна, когда творишь ее сам!</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Возьми правильный курс, сделай первый шаг.Прислушайся к тому, что говорит душа.</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Конечно, существуют люди, для которых деньги превыше всего. Обычно это люди, которые никогда не станут богатыми. Только тот достигает богатства, кто талантлив, удачлив, и не думает постоянно о деньгах. </quote-text><quote-sorce>Стив Джобс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Человек может все. Только ему обычно мешают лень, страх и низкая самооценка.</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если чувствуешь, что это твое – ни кого не слушай. Рискни.</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Твои ошибки, твоя сила. На кривых корнях, деревья стоят крепче.</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Сначала выучите правила игры, а затем сыграйте лучше, чем кто-либо другой.</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Слабые скажут - " Не судьба", а сильные - " Я попробую еще раз"</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Невозможно — это всего лишь громкое слово, за которым прячутся маленькие люди. Им проще жить в привычном мире, чем найти в себе силы что-то изменить. Невозможное — это не факт. Это только мнение. Невозможное — это не приговор. Это вызов. Невозможное — это шанс проявить себя. Невозможно — это не навсегда. Невозможное возможно.</quote-text><quote-sorce>Мухаммед Али</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Всегда можно стать лучше.</quote-text><quote-sorce>Тайгер Вудс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Победа не дает силу. Силу дает борьба. Если ты борешься и не сдаешься — это и есть сила.</quote-text><quote-sorce>Арнольд Шварцнеггер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Неважно, как медленно ты продвигаешься. Главное - ты не останавливаешься.</quote-text><quote-sorce>Брюс Ли</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если меня что-то и двигает вперед, то только моя слабость, которую я ненавижу и превращаю в мою силу.</quote-text><quote-sorce>Майкл Джордан</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если человек стремится к чему-то всем своим сердцем, он обязательно сумеет добиться того, чего хочет, даже если это кажется невозможным, даже если все окружающие открыто заявляют ему, что это невозможно.</quote-text><quote-sorce>Чак Норрис</quote-sorce></quote></categori><categori><theme-name>Изречения на Латыни</theme-name><theme-description></theme-description><lastmod></lastmod><quote><quote-text>Ave Caesar, imperator, morituri te salutantЗдравствуй, Цезарь, император, идущие на смерть приветствуют тебя</quote-text><quote-sorce>Изречения на Латыни</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Decipimur specie rectiМы обманываемся видимостью правильного.</quote-text><quote-sorce>Изречения на Латыни</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Consuetudo est altera naturaПривычка – вторая натура</quote-text><quote-sorce>Изречения на Латыни</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Clipeum post vulnera sumereВзяться за щит после ранения</quote-text><quote-sorce>Изречения на Латыни</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Citius, altius, fortius!Быстрее, выше, сильнее!</quote-text><quote-sorce>Изречения на Латыни</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Credo, quia verumВерю, потому что нелепо</quote-text><quote-sorce>Изречения на Латыни</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Deest remedii locus, ubi, quae vitia fuerunt, mores fiuntНет места лекарствам там, где то, что считалось пороком, становится обычаем.</quote-text><quote-sorce>Изречения на Латыни</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Divide et imperaРазделяй и властвуй</quote-text><quote-sorce>Изречения на Латыни</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Beati pauperes spiritu, quoniam ipsorum est regnum caelorumБлаженны нищие духом, ибо им принадлежит царство небесное.</quote-text><quote-sorce>Изречения на Латыни</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Benefacta male locata malefacta arbitrorБлагодеяния, оказанные недостойному, я считаю злодеяниями.</quote-text><quote-sorce>Изречения на Латыни</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Consuetudo est altera naturaПривычка – вторая натура</quote-text><quote-sorce>Изречения на Латыни</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Aut Caesar, aut nihilИли Цезарь, или ничто</quote-text><quote-sorce>Изречения на Латыни</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Aditum nocendi perfido praestat fidesДоверие, оказываемое вероломному, дает ему возможность вредить.</quote-text><quote-sorce>Изречения на Латыни</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Alea jacta est«Жребий брошен», нет пути назад, все мосты сожжены.</quote-text><quote-sorce>Изречения на Латыни</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Aliis inserviendo consumorСлужа другим расточаю себя</quote-text><quote-sorce>Изречения на Латыни</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Amor non est medicabilis herbisЛюбовь травами не лечится, т. е. нет лекарства от любви.</quote-text><quote-sorce>Изречения на Латыни</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Aurea mediocritasЗолотая середина</quote-text><quote-sorce>Изречения на Латыни</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Dolus an virtus quis in hoste requirat?Кто станет разбирать между хитростью и доблестью, имея дело с врагом?</quote-text><quote-sorce>Изречения на Латыни</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Edite, bibite, post mortem nulla voluptas!Ешьте, пейте, после смерти нет никакого наслаждения!</quote-text><quote-sorce>Изречения на Латыни</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Ego sum rex Romanus et supra grammaticosЯ римский император и я выше грамматиков.</quote-text><quote-sorce>Изречения на Латыни</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Esse oportet ut vivas, non vivere ut edasНадо есть, чтобы жить, а не жить, чтобы есть.</quote-text><quote-sorce>Изречения на Латыни</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Homo proponit, sed deus disponitЧеловек предполагает, а Бог располагает.</quote-text><quote-sorce>Изречения на Латыни</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Oderint dum metuantПусть ненавидят, лишь бы боялись.</quote-text><quote-sorce>Изречения на Латыни</quote-sorce></quote><quote><quote-text>O tempora! O mores!О времена! О нравы!</quote-text><quote-sorce>Изречения на Латыни</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Omne ignotum pro magnifico estВсе неизвестное представляется величественным.</quote-text><quote-sorce>Изречения на Латыни</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Periculum in mora«Опасность в промедлении», т. е. промедление опасно.</quote-text><quote-sorce>Изречения на Латыни</quote-sorce></quote></categori><categori><theme-name>Слова людей создающих сегодня</theme-name><theme-description>Они приняли непосредственное участие создании сегодняшнего дня таким как он есть, и почти все продолжают творить наше сегодня!</theme-description><lastmod></lastmod><quote><quote-text>Каждый хочет добиться успеха в жизни, но, в первую очередь, я бы хотел, чтобы обо мне думали как о человеке, который придумал много интересных вещей, и в конечном итоге сумел изменить мир к лучшему.</quote-text><quote-sorce>Сергей Брин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Когда мы заглядывали в интернет, мы не читали там гороскопы и не заходили на сайты знакомств. Нас интересовал поиск — та информация, которая по-настоящему влияет на жизнь людей.</quote-text><quote-sorce>Сергей Брин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Когда компания вырастает с десяти человек до ста, ты перестаешь знать всех сотрудников по имени. После этого можно уже спокойно наращивать количество персонала.</quote-text><quote-sorce>Сергей Брин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Сначала компании стараются быть закрытыми, но со временем всегда получается, что они могут быть более успешными, если станут открытыми.</quote-text><quote-sorce>Сергей Брин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Россия — это Нигерия в снегу. Вам действительно нравится идея, что шайка бандитов будет контролировать поставки всей мировой энергии?</quote-text><quote-sorce>Сергей Брин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Они все стремились стать порталами, сделать 25 других сервисов и не обращали внимания на поиск. Мы же считали поиск очень важным.</quote-text><quote-sorce>Сергей Брин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Одна из вещей, которые программисты должны решить — как сделать компьютеры простыми, чтобы их было легко использовать.</quote-text><quote-sorce>Сергей Брин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не важно, богатый или нет, я — счастливый, потому что я наслаждаюсь тем, что я делаю. И это на самом деле главное богатство.</quote-text><quote-sorce>Сергей Брин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Чем активнее ты пробуешь что-то новое, тем больше у тебя шансов наткнуться на что-то действительно стоящее.</quote-text><quote-sorce>Сергей Брин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Важно разрабатывать разные технологии, чтобы экономика не сильно зависела от нефти, и заниматься экологией.</quote-text><quote-sorce>Сергей Брин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>В моей области важно использовать как можно больше разных продуктов. Я никогда ничего не исключаю.</quote-text><quote-sorce>Сергей Брин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Интернет стал великим потому, что он открыт для всех, не было компании, которая контролировала его.</quote-text><quote-sorce>Сергей Брин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Я хочу жить нормальной жизнью. И у меня во многом это получается. Я не какая-нибудь кинозвезда.</quote-text><quote-sorce>Сергей Брин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Думаю, что очень важно иметь много информации от разных людей, от разных пользователей.</quote-text><quote-sorce>Сергей Брин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Лучше пусть конкуренты думают, что мы растеряны, чем они будут знать наши планы.</quote-text><quote-sorce>Сергей Брин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если бы я мог в своей жизни что-то переделать, я бы ничего особенного не менял.</quote-text><quote-sorce>Сергей Брин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Руководить такой компанией — всегда большой стресс. Но я занимаюсь спортом.</quote-text><quote-sorce>Сергей Брин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мы хотим, чтобы чистая энергия была дешевле, чем уголь.</quote-text><quote-sorce>Сергей Брин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Информация нужна для здоровья, для работы.</quote-text><quote-sorce>Сергей Брин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Чем больше интернет ресурсов, тем лучше.</quote-text><quote-sorce>Сергей Брин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не имей злых намерений!</quote-text><quote-sorce>Сергей Брин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Почти каждому, у кого имелась какая либо революционная идея, или по крайней мере очень успешная, все сначала говорили что они сумасшедшие.</quote-text><quote-sorce>Ларри Пейдж</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Перестаньте бояться провала.</quote-text><quote-sorce>Ларри Пейдж</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Можно быть серьезным без костюма. </quote-text><quote-sorce>Ларри Пейдж</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Всегда давайте больше, чем ожидалось.</quote-text><quote-sorce>Ларри Пейдж</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Идеи для прорыва впереди, прямо за углом.</quote-text><quote-sorce>Ларри Пейдж</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Разные вещи происходят под влиянием различных причин.</quote-text><quote-sorce>Ларри Пейдж</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Чтобы сделать что-то важное, надо преодолеть страх провала.</quote-text><quote-sorce>Ларри Пейдж</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Когда вы расширяетесь, вы постоянно должны изобретать новые идеи. </quote-text><quote-sorce>Ларри Пейдж</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Google - не является обычной компанией и не намерена становиться таковой.</quote-text><quote-sorce>Ларри Пейдж</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Все виды проектов, имеющих огромную экономическую ценность затягивают.</quote-text><quote-sorce>Ларри Пейдж</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Люди не работают непосредственно над тем, что оказывает влияние на их жизнь.</quote-text><quote-sorce>Ларри Пейдж</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Работа должна быть испытанием, а испытания должны доставлять удовольствие. </quote-text><quote-sorce>Ларри Пейдж</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Все думают, что закон Мура должен сработать и он заставляет их работать быстрее.</quote-text><quote-sorce>Ларри Пейдж</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Многие руководители больших организаций не задумываются о возможностях перемен.</quote-text><quote-sorce>Ларри Пейдж</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если бы мы делали все из-за денег, то уже давно бы продали компанию и отдыхали на пляже.</quote-text><quote-sorce>Ларри Пейдж</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мне всегда нравились компьютеры, потому что я знал: с их помощью можно многого добиться. </quote-text><quote-sorce>Ларри Пейдж</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если у вас есть продукт, который набирает много пользователей, то вероятно, это хорошая идея.</quote-text><quote-sorce>Ларри Пейдж</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Талантливые люди притягиваются к Google, потому что мы даем им возможность изменить мир.</quote-text><quote-sorce>Ларри Пейдж</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Боязнь рисковать, можно преодолеть поменяв систему образования, окружающую среду и инфраструктуру.  </quote-text><quote-sorce>Ларри Пейдж</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Благодаря инновациям , Google берет то, что хорошо работает, и улучшает его самым неожиданным образом.</quote-text><quote-sorce>Ларри Пейдж</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Нашей целью является организовать мировую информационную сеть и сделать ее всесторонне доступной и полезной.</quote-text><quote-sorce>Ларри Пейдж</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Скажем, есть 10 тысяч влиятельных людей. Если их будет 100 тысяч, то мы, возможно, увеличим скорость прогресса в десять раз.</quote-text><quote-sorce>Ларри Пейдж</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Когда вы смотрите на многие наши новые "фишки" в продуктах, то знайте – они появились благодаря «рискованным» инвестициям.</quote-text><quote-sorce>Ларри Пейдж</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Важно работать над созданием экологически чистых источников энергии или улучшением работы транспорта или улучшением работы в сети Интернет.</quote-text><quote-sorce>Ларри Пейдж</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Почти каждому, у кого имелась какая либо революционная идея, или по крайней мере очень успешная, все сначала говорили что они сумасшедшие.</quote-text><quote-sorce>Ларри Пейдж</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если вы посмотрите на людей с еще большим влиянием, то увидите что у них замечательное общее образование. У них нет узкоспециализированного образования. </quote-text><quote-sorce>Ларри Пейдж</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если руководство компании достигает большего согласия, оно получает лучшие результаты, поскольку добивается большей широты взглядов, контроля и сбалансированности.</quote-text><quote-sorce>Ларри Пейдж</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Чудесно праздновать свой успех, но более важным является умение выносить уроки из своих провалов.</quote-text><quote-sorce>Билл Гейтс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>На прошлой неделе я вышел пообедать. Какой-то парень остановил меня и попросил денег. Я не знал, что делать. Потом он сказал, что я должен побывать на его домашней странице, и дал мне свой URL(унифицированный указатель ресурса). Я не понял, правду он говорит или нет, но строка оказалась настолько хороша, что я дал ему пять долларов. Так что он, возможно, бездомный человек с домашней страницей в Интернете.</quote-text><quote-sorce>Билл Гейтс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>У моих детей, конечно, будет компьютер. Но первым делом они получат книги.</quote-text><quote-sorce>Билл Гейтс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мы объясняем людям, что, если никто не смеялся хотя бы над одной из их идей, они, возможно, недостаточно творчески подходят к работе.</quote-text><quote-sorce>Билл Гейтс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Я всегда буду искать ленивого человека для работы, ведь он найдет много легких путей для решения поставленной задачи.</quote-text><quote-sorce>Билл Гейтс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Когда вам в голову пришла хорошая идея, действуйте незамедлительно.</quote-text><quote-sorce>Билл Гейтс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Жизнь становится намного веселее, если подходить ко всем её вызовам творчески.</quote-text><quote-sorce>Билл Гейтс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Чем я всегда рад поделиться, так это своим энтузиазмом.</quote-text><quote-sorce>Билл Гейтс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не люблю конференции во всяких экзотических местах. Такое ощущение, что чем приятнее место, тем меньше делается работы.</quote-text><quote-sorce>Билл Гейтс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>В любое время уходите и создавайте свое дело — а в Гарвард вернуться никогда не поздно!</quote-text><quote-sorce>Билл Гейтс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Успех — паршивый учитель. Он заставляет умных людей думать, что они не могут проиграть.</quote-text><quote-sorce>Билл Гейтс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Ваши самые несчастные клиенты — это ваш самый главный источник для изучения.</quote-text><quote-sorce>Билл Гейтс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>В будущем на рынке останется два вида компаний: те, кто в Интернете и те, кто вышел из бизнеса.</quote-text><quote-sorce>Билл Гейтс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Тот, кто в совершенстве овладеет электронной почтой, будет миллионером в двадцать первом веке.</quote-text><quote-sorce>Билл Гейтс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Между жопой и диваном доллар никогда не пролетит.</quote-text><quote-sorce>Билл Гейтс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Наслаждайтесь тем, что вы делаете и вы никогда в своей жизни не будете работать.</quote-text><quote-sorce>Билл Гейтс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Будьте обходительны с зубрилками и ботаниками. Не исключено, что вскоре вы будете работать на одного из них.</quote-text><quote-sorce>Билл Гейтс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Телевидение – это НЕ реальная жизнь. В действительности людям обычно приходится ходить на работу, а не сидеть за столиком кафе.</quote-text><quote-sorce>Билл Гейтс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Жизнь не поделена на семестры. У вас не будет летних каникул и найдется немного работодателей, которые заинтересованы в том, чтобы вы НАШЛИ СЕБЯ. Ищите за свой счет!</quote-text><quote-sorce>Билл Гейтс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Ваша школа, может быть, и покончила с делением на лидеров и неудачников, но жизнь НЕТ. В некоторых школах не ставят плохих оценок и дают вам столько попыток, сколько вам требуется для правильного ответа. Это не имеет НИЧЕГО общего с реальной жизнью.</quote-text><quote-sorce>Билл Гейтс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>До вашего рождения ваши родители не были такими занудами, как сейчас. Они стали ими, оплачивая ваши счета, стирая вашу одежду, и выслушивая ваши рассуждения о себе любимом. Поэтому прежде, чем начнете спасать мир от поколения своих родителей, вычистите сортир в собственной комнате.</quote-text><quote-sorce>Билл Гейтс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Подавать гамбургеры — не ниже вашего достоинства. Ваши дедушки и бабушки использовали другое слово для раздачи котлет – они называли это Возможностью.</quote-text><quote-sorce>Билл Гейтс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Вы считаете, что учитель слишком требователен? Подождите, когда станете начальником Вы.</quote-text><quote-sorce>Билл Гейтс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Вы не будете получать 60 000$ в год сразу после школы. Вы не станете вице-президентом компании со спутниковым телефоном в машине, прежде чем Вы заработаете на них.</quote-text><quote-sorce>Билл Гейтс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Жизнь несправедлива – привыкните к этому!</quote-text><quote-sorce>Билл Гейтс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Миру наплевать на вашу самооценку. Жизнь будет требовать от Вас закончить дело ДО того, как Вы почувствуете себя уверенно.</quote-text><quote-sorce>Билл Гейтс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Прежде чем отправляться спасать леса Амазонии от уничтожения жестоким поколением твоих родителей, попробуй хотя бы навести порядок в своей комнате.</quote-text><quote-sorce>Билл Гейтс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Бизнес — увлекательнейшая игра, в которой максимум азарта сочетается с минимумом правил.</quote-text><quote-sorce>Билл Гейтс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Лучше быть пиратом, чем служить во флоте</quote-text><quote-sorce>Стив Джобс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Вы хотите провести остаток жизни, занимаясь продажей газировки, или хотите изменить мир?</quote-text><quote-sorce>Стив Джобс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Компьютеры — замечательнейшие инструменты, с которыми мы только можем иметь дело. Это как велосипед, только для нашего сознания</quote-text><quote-sorce>Стив Джобс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Быть самым богатым человеком на кладбище — это не главное… Ложиться спать и говорить себе, что сделал действительно нечто прекрасное,— вот что главное</quote-text><quote-sorce>Стив Джобс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мы иначе смотрим на дизайн. Дизайн — это не то, как продукт выглядит и воспринимается. Дизайн — это то, как он работает</quote-text><quote-sorce>Стив Джобс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Креативность — это просто создание связей между вещами. Когда творческих людей спрашивают, как они что-то сделали, они чувствуют себя немного виноватыми, потому что они не сделали ничего на самом деле, а просто заметили. Это становится им понятно со временем. Они смогли связать разные кусочки своего опыта и синтезировать что-то новое. Это происходит потому, что они пережили и увидели больше, чем другие, или потому, что они больше об этом размышляют</quote-text><quote-sorce>Стив Джобс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Когда ты молод и смотришь телевизор, то думаешь, что телекомпании сговорились и хотят отуплять людей. Но потом ты взрослеешь и приходит понимание: люди сами этого хотят. И это гораздо более пугающая мысль. Заговор — это не страшно! Можно пристрелить кого надо! Начать революцию! Но телекомпании просто удовлетворяют спрос. И это правда</quote-text><quote-sorce>Стив Джобс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Создавать продукт, опираясь на фокус-группы, по-настоящему трудно. Чаще всего люди не понимают, что им на самом деле нужно, пока сам им этого не покажешь</quote-text><quote-sorce>Стив Джобс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Сосредоточенность и простота — вот моя мантра. Тяжелее добиться простоты, чем усложнённости: нужно работать изо всех сил, чтобы начать мыслить ясно и сделать какую-нибудь простую вещь</quote-text><quote-sorce>Стив Джобс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мы сделали кнопочки на экране такими хорошенькими, что вам захочется их лизнуть</quote-text><quote-sorce>Стив Джобс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Я бы обменял все свои технологии на встречу с Сократом</quote-text><quote-sorce>Стив Джобс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Моя бизнес-модель — группа Битлз. Четыре парня контролировали негативные проявления друг друга. Они уравновешивали друг друга, и общий итог оказался больше суммы отдельных частей. Вот как я смотрю на бизнес: крупные дела не делаются одним человеком, они совершаются командой</quote-text><quote-sorce>Стив Джобс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мы думаем, что смотрим телевизор для того, чтобы мозг отдохнул, и работаем за компьютером, когда хотим включить извилины</quote-text><quote-sorce>Стив Джобс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Я — единственный человек, который знает, что такое потерять четверть миллиарда долларов за год. Это закаляет характер</quote-text><quote-sorce>Стив Джобс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Единственная проблема „Майкрософт“ — отсутствие у них вкуса. Абсолютное отсутствие вкуса. Не в мелочах, а в крупном масштабе. У них нет своих идей, в их продуктах нет культуры</quote-text><quote-sorce>Стив Джобс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Нельзя соединить точки своей судьбы, если смотришь вперёд; соединить их можно только ретроспективно. Так что надо верить, что эти точки как-нибудь, да соединятся в будущем. Надо во что-то верить — в свой кураж, предназначение, карму, во что угодно. Этот принцип никогда меня не подводил и изменил всю мою жизнь</quote-text><quote-sorce>Стив Джобс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не всё было так романтично. У меня не было комнаты в общежитии, поэтому я спал на полу в комнатах друзей, я сдавал бутылки Колы по 5 центов, чтобы купить еду и ходил за 7 миль через весь город каждый воскресный вечер, чтобы раз в неделю нормально поесть в храме кришнаитов. Мне он нравился. И много из того, с чем я сталкивался, следуя своему любопытству и интуиции, оказалось позже бесценным</quote-text><quote-sorce>Стив Джобс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Есть только один способ проделать большую работу — полюбить её. Если вы к этому не пришли, подождите. Не бросайтесь за дело. Как и со всем другим, подсказать интересное дело вам поможет собственное сердце</quote-text><quote-sorce>Стив Джобс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Когда мне было 17, я прочитал одну цитату, которая примерно звучала так: „Если каждый день для вас, как последний, то однажды вы окажетесь правы“. Это произвело на меня впечатление, и с того времени, уже 33 года, я смотрю в зеркало каждый день и спрашиваю себя: „Если бы сегодняшний день был последним в моей жизни, захотел ли бы я делать то, что собираюсь сделать сегодня?“ И как только ответом было „нет“ на протяжении нескольких дней подряд, я понимал, что надо что-то менять</quote-text><quote-sorce>Стив Джобс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Память о том, что я скоро умру,— самый важный инструмент, который помогает мне принимать сложные решения в моей жизни. Потому что всё остальное — чужое мнение, вся эта гордость, вся эта боязнь смущения или провала — все эти вещи падают пред лицом смерти, оставляя лишь то, что действительно важно. Память о смерти — лучший способ избежать мыслей о том, что вам есть что терять. Вы уже ничем не скованны. У вас больше нет причин не идти на зов своего сердца</quote-text><quote-sorce>Стив Джобс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Ваше время ограничено, не тратьте его, живя другой жизнью. Не попадайтесь на крючок вероучения, которое являет собой результат мышления других людей. Не позволяйте взглядам других заглушать свой собственный внутренний голос. И очень важно иметь мужество следовать своему сердцу и интуиции. Они уже знают, что вы действительно хотите сделать. Всё остальное — второстепенно</quote-text><quote-sorce>Стив Джобс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Я еще не сделал все, что хотел.</quote-text><quote-sorce>Марк Цукерберг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если бы я начал заново, это была бы фантастика.</quote-text><quote-sorce>Марк Цукерберг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мы сделаем все, чтобы наш сайт не дал вам отойти от монитора.</quote-text><quote-sorce>Марк Цукерберг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Я пытаюсь сделать мир более открытым, помогая людям находить друг друга.</quote-text><quote-sorce>Марк Цукерберг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Стремление сохранить анонимность при использовании интернета это трусость.</quote-text><quote-sorce>Марк Цукерберг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Я не думаю, что общество будет развиваться так, что останется лишь один большой сайт.</quote-text><quote-sorce>Марк Цукерберг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Я думаю, что площадки вокруг мобильных телефонов сейчас наиболее привлекательны.</quote-text><quote-sorce>Марк Цукерберг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Множество конфиденциальных вещей намного проще держать в централизованной системе.</quote-text><quote-sorce>Марк Цукерберг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мы зарабатываем достаточно денег. У нас всё работает так, и растём мы так, как сами того хотим.</quote-text><quote-sorce>Марк Цукерберг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мне кажется, получится так, что появится уйма отличных сервисов и мы поможем этому случиться.</quote-text><quote-sorce>Марк Цукерберг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Меня воротит от того, что люди говорят «Тебе необходимо заниматься этим, чтобы рубить бабло».</quote-text><quote-sorce>Марк Цукерберг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Вещь, которая меня действительно волнует - это выполнении миссии создания открытого общества. </quote-text><quote-sorce>Марк Цукерберг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>В перспективе больше приложений становилось бы более социальными, и это большая часть того, что мы хотим делать.</quote-text><quote-sorce>Марк Цукерберг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Люди всегда немного скептически относятся к чему-то быстрорастущему, но им нужно просто взглянуть на то, что делается.</quote-text><quote-sorce>Марк Цукерберг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Я думаю, будет плохо, если мы попытаемся делать всё самостоятельными силами — я не уверен, что это под силу одной компании.</quote-text><quote-sorce>Марк Цукерберг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мы верим, что эти интерфейсы могут быть персонализированы, как только вы начнёте их использовать — это очень мощная штука.</quote-text><quote-sorce>Марк Цукерберг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Меня хотят добавить в друзья около 15000 человек. И всякий раз, когда я открываю эту страницу - она зависает. Так что я забросил эту затею.</quote-text><quote-sorce>Марк Цукерберг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Люди, снимающие кино, просто не могут допустить, что кто-то может что-то создавать только потому, что ему нравится создавать.</quote-text><quote-sorce>Марк Цукерберг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мы — социальная компания, мы не медиа, мы не продаем фильмы. Если мы отдадим компанию, это будет действительно выход.</quote-text><quote-sorce>Марк Цукерберг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Я трачу почти все свое время на Facebook. У меня практически нет времени на новые увлечения. Поэтому я ставлю перед собой четкие цели. </quote-text><quote-sorce>Марк Цукерберг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>То, что начиналось как монолитная вещь, превратиться в более децентрализованную модель, и именно это мы пытаемся сделать с Facebook.</quote-text><quote-sorce>Марк Цукерберг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Надеюсь мы предоставим людям удобную услугу, помогая им общаться и делиться своей идентичностью с друзьями и прочими людьми.</quote-text><quote-sorce>Марк Цукерберг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Думаю, почти нет связи между тем, что люди, снимающие кино, думают о том, что мы делаем в Силиконовой долине, и тем, чем мы там действительно занимаемся.</quote-text><quote-sorce>Марк Цукерберг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Некоторые крупные сайты говорят: 15% нашиих пользователей возвращаются на сайт в течение месяца. Я им отвечаю: у нас 70% пользователей заходят на сайт каждый день.</quote-text><quote-sorce>Марк Цукерберг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Насколько я помню, мы до сих пор не произвели ни одного приобретения, разве что приобретали таланты, что, по мне, одна из лучших вещей, которые можно было сделать.</quote-text><quote-sorce>Марк Цукерберг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Нашей целью не было: сделать гигантскую социальную сеть. Наша цель была: сделать сайт, где ты бы мог написать чье-то имя и получить различную информацию об этом человеке.</quote-text><quote-sorce>Марк Цукерберг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Есть что-то фундаментальное в использовании продуктов, которые сосредоточены вокруг людей, в отличие от продуктов сконцентрированных вокруг информации, не касающейся людей. </quote-text><quote-sorce>Марк Цукерберг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>У меня есть квартира в которой только моя кровать, стол, стул и чайник. И у меня там нет доступа в интернет. Так что, когда я хочу, я могу побыть в изоляции, либо я слишком ленивый, чтобы провести туда интернет.</quote-text><quote-sorce>Марк Цукерберг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Иногда я кажусь себе маленьким мальчиком. Развлечения мне быстро надоедают, а с помощью компьютера я нахожу для себя все новые цели. Кто знает, может быть, через несколько лет моя работа выведет меня на знакомство с эскимосскими блогерами или лично с вами. Это уж как кому повезет.</quote-text><quote-sorce>Марк Цукерберг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Каждую сотню лет средства массовой информации претерпевают изменения. Сейчас настало время тотального обмена информацией между конкретными людьми. В этом и состоит будущее интернет-рекламы: ничто не сработает лучше, чем рекомендация твоего друга, которую ты можешь посмотреть на его странице.</quote-text><quote-sorce>Марк Цукерберг</quote-sorce></quote></categori><categori><theme-name>Афоризмы Нового Завета</theme-name><theme-description></theme-description><lastmod></lastmod><quote><quote-text>Всякий, делающий грех, есть раб греха. Иоанн (гл. 8, ст. 34)</quote-text><quote-sorce>Афоризмы Нового Завета</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Кто имеет уши слышать, да слышит! Марк (гл. 7, ст. 1, 2)</quote-text><quote-sorce>Афоризмы Нового Завета</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Кто имеет, тому дано будет, а кто не имеет, у того отнимется и то, что имеет. Марк (гл. 4, ст. 25)</quote-text><quote-sorce>Афоризмы Нового Завета</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не здоровые имеют нужду во враче, но больные. Марк (гл. 2, ст. 17)</quote-text><quote-sorce>Афоризмы Нового Завета</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не здоровые имеют нужду во враче, но больные. Марк (гл. 2, ст. 17)</quote-text><quote-sorce>Афоризмы Нового Завета</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не можете служить Богу и маммоне. Матфей (гл. 6, ст. 24)</quote-text><quote-sorce>Афоризмы Нового Завета</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Просящему у тебя дай, и от хотящего занять у тебя не отвращайся. Матфей (гл. 5, ст. 42)</quote-text><quote-sorce>Афоризмы Нового Завета</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Нет больше той любви, как если кто положит душу свою за друзей своих. Иоанн (гл. 15, ст. 13)</quote-text><quote-sorce>Афоризмы Нового Завета</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не судите, и не будете судимы; не осуждайте, и не будете осуждены; прощайте, и прощены будете, давайте, и дастся вам... ибо, какою мерою мерите, такою же отмерится и вам. Лука (гл. 6, ст. 37, 38)</quote-text><quote-sorce>Афоризмы Нового Завета</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не давайте святыни псам и не бросайте жемчуга вашего перед свиньями, чтобы они не попрали его ногами своими и, обратившись, не растерзали вас. Матфей (гл. 7, ст. 6)</quote-text><quote-sorce>Афоризмы Нового Завета</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Кто не против вас, тот за вас. Марк (гл. 9, ст. 40)</quote-text><quote-sorce>Афоризмы Нового Завета</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Остерегайтесь книжников, любящих ходить в длинных одеждах и принимать приветствия в народных собраниях... Марк (гл. 12, ст. 38)</quote-text><quote-sorce>Афоризмы Нового Завета</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Берегитесь лжепророков, которые приходят к вам в овечьей одежде, а внутри суть волки хищные. По плодам их узнаете их. Матфей (гл. 7, ст. 15, 16)</quote-text><quote-sorce>Афоризмы Нового Завета</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Много званых, но мало избранных. Лука (гл. 14, ст. 24)</quote-text><quote-sorce>Афоризмы Нового Завета</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Блаженны миротворцы... Матфей (гл. 5, ст. 9)</quote-text><quote-sorce>Афоризмы Нового Завета</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если царство разделится само в себе, не может устоять царство то; и если дом разделится сам в себе, не может устоять дом тот. Марк (гл. 3, ст. 24)</quote-text><quote-sorce>Афоризмы Нового Завета</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Блаженны чистые сердцем... Матфей (гл. 5, ст. 8)</quote-text><quote-sorce>Афоризмы Нового Завета</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Блаженны милостивые... Матфей (гл. 5, ст. 7)</quote-text><quote-sorce>Афоризмы Нового Завета</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Будьте мудры, как змии, и просты, как голуби. Матфей (гл. 10, ст. 16)</quote-text><quote-sorce>Афоризмы Нового Завета</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не вливают... вина молодого в мехи ветхие... Матфей (гл. 9, ст. 17)</quote-text><quote-sorce>Афоризмы Нового Завета</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Кесарю кесарево, а Божие Богу. Матфей (гл. 22, ст. 21)</quote-text><quote-sorce>Афоризмы Нового Завета</quote-sorce></quote><quote><quote-text>От всякого, кому дано много, много и потребуется, и кому много вверено, с того больше взыщут. Лука (гл. 12, ст. 48)</quote-text><quote-sorce>Афоризмы Нового Завета</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Блаженны изгнанные за правду... Матфей (гл. 5, ст. 10)</quote-text><quote-sorce>Афоризмы Нового Завета</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Истина сделает вас свободными. Иоанн (гл. 8, ст. 32)</quote-text><quote-sorce>Афоризмы Нового Завета</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Нет ничего тайного, что не сделалось бы явным, и ничего не бывает потаенного, что не вышло бы наружу. Марк (гл. 4, ст. 22)</quote-text><quote-sorce>Афоризмы Нового Завета</quote-sorce></quote></categori><categori><theme-name>Цитаты великих рекламистов</theme-name><theme-description>Что говорили пионеры рекламной индустрии и классики рекламного дела о сущности рекламы.</theme-description><lastmod></lastmod><quote><quote-text>Покупатель не идиот: это твоя жена</quote-text><quote-sorce>Девид Огилви</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если говорят о рекламе, это плохая реклама. Если говорят о товаре, это хорошая реклама</quote-text><quote-sorce>Девид Огилви</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Интуиция может чересчур дорого стоить</quote-text><quote-sorce>Девид Огилви</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Большие идеи — это обычно простые идеи</quote-text><quote-sorce>Девид Огилви</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Работа с дилетантами деморализует профессионалов</quote-text><quote-sorce>Девид Огилви</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Чем выше цена, тем более желанным становится товар в глазах покупателя</quote-text><quote-sorce>Девид Огилви</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Цель рекламы состоит не в том, чтобы развлекать зрителя, а в том, чтобы продавать ему товар</quote-text><quote-sorce>Девид Огилви</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Никогда не создавайте такую рекламу, которую вы бы не хотели, чтобы увидела ваша семья. Вы не стали бы лгать собственной жене. Не лгите и моей</quote-text><quote-sorce>Девид Огилви</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не конкурируйте с вашим рекламным агентством в творчестве. Зачем держать собаку и самому лаять?</quote-text><quote-sorce>Девид Огилви</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Один миллион, вложенный в эффективную рекламу, продает больше, чем десять миллионов, вложенных в неэффективную рекламу</quote-text><quote-sorce>Девид Огилви</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Часто простая смена заголовка изменяет эффективность рекламы в 5-10 раз</quote-text><quote-sorce>Клод Хопкинс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Есть только один единственный способ найти решение ваших проблем в рекламе — спросите вашего покупателя. Это — истина в последней инстанции</quote-text><quote-sorce>Клод Хопкинс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Работающие в рекламе забывают о своей роли. Они забывают, что они продавцы, пытаются быть реформаторами. Вместо продаж они ищут аплодисментов</quote-text><quote-sorce>Клод Хопкинс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Люди не покупают у клоунов</quote-text><quote-sorce>Клод Хопкинс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Реклама сопряжена с таким количеством проблем, как строительство небоскреба. И большая часть этих проблем связана с фундаментом</quote-text><quote-sorce>Клод Хопкинс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любители глазеть на красочную рекламу не имеют ничего общего с теми,кто заинтересован в покупке</quote-text><quote-sorce>Клод Хопкинс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если Вы хотите быть оригинальным ради оригинальности, то каждое утро можете являться на работу с носком во рту</quote-text><quote-sorce>Лео Бернетт</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Каждый дурак может написать плохую рекламу, но нужно быть поистине гением, чтобы не трогать хорошую</quote-text><quote-sorce>Лео Бернетт</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Реклама — это способность чувствовать и передавать само сердцебиение бизнеса в словах, бумаге и чернилах</quote-text><quote-sorce>Лео Бернетт</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если вас не заметили, вы остаетесь ни с чем. Вам нужно чтобы вас заметили, но без криков и обмана</quote-text><quote-sorce>Лео Бернетт</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Я один из тех, кто верит в то, что одна из величайших опасностей рекламы не в том, что она обманывает людей, а в том, что от нее можно умереть со скуки</quote-text><quote-sorce>Лео Бернетт</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Интерес к жизни во всех ее проявлениях — вот секрет великих творческих людей</quote-text><quote-sorce>Лео Бернетт</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Просто делайте хорошую рекламу и деньги придут (Just make a good ad and money will come).</quote-text><quote-sorce>Лео Бернетт</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Секрет любой оригинальной рекламы не в новых словах и картинках, а в создании новых взаимосвязей из знакомых слов и картинок</quote-text><quote-sorce>Лео Бернетт</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Реклама — не точная наука. Это внушение. А внушение — это искусство</quote-text><quote-sorce>Уильям Бернбах</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Великая рекламная кампания лишь ускорит неудачу плохого продукта. Так больше человек узнает о том, что он плох</quote-text><quote-sorce>Уильям Бернбах</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Все, что вы пишете... все на странице: каждое слово, каждый символ, каждая тень должны продвигать сообщение, которое вы пытаетесь передать</quote-text><quote-sorce>Уильям Бернбах</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Наша работа заключается в том, чтобы продавать товар клиента, а не себя. Наша работа заключается в том, чтобы избавиться от «заумства», позволяющего блистать нам, а не товару</quote-text><quote-sorce>Уильям Бернбах</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если ваша реклама неотличима от остальных, это равносильно самоубийству</quote-text><quote-sorce>Уильям Бернбах</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Ничто не существует реально, пока это не покажут по телевизору. </quote-text><quote-sorce>Дэниэл Бурстин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Хорошие дизайнеры редко становятся хорошими рекламистами, поскольку они увлекаются внешней красотой и забывают о продаже продукта. </quote-text><quote-sorce>Джеймс Рэндольф Адамс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Единственные настоящие поэты нашего времени служат в рекламных агентствах. </quote-text><quote-sorce>Теннесси Уильямс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Массового Сознания не существует в природе. Масса состоит из личностей. Поэтому хорошая реклама всегда является обращением одного человека к другому. А реклама, нацеленная на всех, не трогает никого. </quote-text><quote-sorce>Фэрфакс Коун</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Творчество без стратегии называется искусством. Творчество со стратегией называется рекламой.</quote-text><quote-sorce>Джефф Ричардс</quote-sorce></quote></categori><categori><theme-name>О женщинах</theme-name><theme-description>Что говорят мужчины о женщинах и что женщины сами о себе говорят</theme-description><lastmod></lastmod><quote><quote-text>Настоящий мужчина всегда добьется того, что хочет женщина.</quote-text><quote-sorce>Геннадий Ефимович Малкин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Почти все женщины стремятся переделать мужчин, а когда это им удается, они теряют к ним интерес.</quote-text><quote-sorce>Марлен Дитрих</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Когда мне надо, я умею быть любезной, а красота в сочетании с любезностью производит неотразимое действие</quote-text><quote-sorce>Алекс Флинн</quote-sorce></quote><quote><quote-text>… как красива такая свободная походка, когда гордая юность не стыдится своего цветущего тела и ничего не прячет, ничто не считает постыдным.</quote-text><quote-sorce>Иван Ефремов</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Для большинства мужчин женщина состоит из ног, заканчивающихся влагалищем, груди и губ.</quote-text><quote-sorce>Януш Вишневский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мечта всякого российского интеллигента — женщина, несомненно умная, интеллигентная, культурная, образованная, порядочная, интересная в общении, и при этом в постели — похотливая самка, и ненасытная… Сучка!Из письма Вяземскому.</quote-text><quote-sorce>А.С.Пушкин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Женские советы немногого стоят, но кто их не слушает, тот дурак.</quote-text><quote-sorce>Мигель де Сервантес Сааведра</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мужчина размышляет, а женщина даёт ему повод для этого.</quote-text><quote-sorce>Эрике Понсела</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Когда с женщины не сводят глаз, она хорошеет на глазах.</quote-text><quote-sorce>Аркадий Давидович</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Голые &lt;женщины&gt; бывают в бане, нагие — в постели, в искусстве — исключительно обнажённые, и не иначе!</quote-text><quote-sorce>Андрей Белянин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Можно советоваться и с женщиной, но только если заранее уверен, что она скажет: «Тебе виднее, я в этом не разбираюсь».</quote-text><quote-sorce>Стас Янковский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Самое важное в женской одежде — женщина, которая ее носит.</quote-text><quote-sorce>Ив Сен-Лоран</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если ты умна, то будешь и красива. Некрасивых нет. Кто-то красив как роза, кто-то как кактус.</quote-text><quote-sorce>Шэрон Стоун</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Лучше быть неверной, чем верной без желания быть.</quote-text><quote-sorce>Бриджит Бардо</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мужчина, если бы и смог понять, что думает женщина, все равно не поверил бы.</quote-text><quote-sorce>Дороти Паркер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Красивая женщина нравится глазам, а добрая сердцу; одна бывает прекрасною вещью, а другая сокровищем.</quote-text><quote-sorce>Наполеон Бонапарт</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Красота нужна нам, чтобы нас любили мужчины; а глупость — чтобы мы любили мужчин.</quote-text><quote-sorce>Коко Шанель</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Умная девушка целует, но не любит, слушает, но не верит и уходит до того, как ее оставили.</quote-text><quote-sorce>Мэрилин Монро</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мужей очень красивых женщин я отношу к разряду преступников.</quote-text><quote-sorce>Оскар Уайльд</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Женщина, твердо уверенная в своей красоте, сумеет в конце концов убедить в ней всех остальных.</quote-text><quote-sorce>Софи Лорен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Для того, чтобы быть красивой, женщине достаточно иметь черный свитер, черную юбку и идти под руку с мужчиной, которого она любит.</quote-text><quote-sorce>Ив Сен-Лоран</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Дружба между мужчиной и женщиной очень слабеет при наступлении ночи.</quote-text><quote-sorce>Отто фон Бисмарк</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если женщина хочет отказать, она говорит «нет». Если женщина пускается в объяснения, она хочет, чтобы ее убедили.</quote-text><quote-sorce>Альфред де Мюссе</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Девушки, если у вас нет страшной подруги, задумайтесь... Возможно страшная подруга — это вы.</quote-text><quote-sorce>Подруга</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Как не бывает женщин, которые не хотят быть красивыми, так и не бывает женщин нелюбопытных.</quote-text><quote-sorce>Александра Маринина</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Как бы плохо мужчины ни думали о женщинах, любая женщина думает о них еще хуже.</quote-text><quote-sorce>Франсуа де Ларошфуко</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Воистину, мужской ум — загадка для женских мозгов.</quote-text><quote-sorce>Любовь вне правил</quote-sorce></quote></categori><categori><theme-name>Цитаты Великих людей</theme-name><theme-description></theme-description><lastmod></lastmod><quote><quote-text>Дом мужчины - его крепость, но только снаружи. Внутри это чаще всего детская комната.</quote-text><quote-sorce>Клэр Люс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Лучший изгиб в теле женщины - это ее улыбка!</quote-text><quote-sorce>Боб Марли</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Жизнь — как вождение велосипеда. Чтобы сохранить равновесие, ты должен двигаться.</quote-text><quote-sorce>Альберт Эйнштейн</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Собственные недостатки, что котомка за плечами: не увидишь.</quote-text><quote-sorce>Эразм Роттердамский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Чтоб жить, надо рваться, путаться, биться, ошибаться, начинать и опять начинать, и опять бросать, и вечно бороться. А спокойствие — душевная трусость.</quote-text><quote-sorce>Лев Толстой</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Людям, которых любишь, говорить «Нет» нельзя. Ответ должен прозвучать как «Да», или чтобы человек сам ответил «Нет».</quote-text><quote-sorce>Марио Пьюзо</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Грамм собственного опыта стоит дороже тонны чужих наставлений</quote-text><quote-sorce>Махатма Ганди</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Какая разница, кто сильнее, кто умнее, кто красивее, кто богаче? Ведь, в конечном итоге, имеет значение только то, счастливый ли ты человек или нет. </quote-text><quote-sorce>Ошо</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если вы сказали, не подумав — значит, вы сказали то, что думаете. </quote-text><quote-sorce>Бернард Шоу</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не бойтесь отказываться от хорошего в пользу отличного.</quote-text><quote-sorce>Джон Рокфеллер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если позволять себе шутить, люди не воспринимают тебя всерьез. И эти самые люди не понимают, что есть многое, чего нельзя выдержать, если не шутить.</quote-text><quote-sorce>Эрнест Хемингуэй</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не удерживай то, что уходит, и не отталкивай то, что приходит. И тогда счастье само найдет тебя.</quote-text><quote-sorce>Омар Хайям</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Школа — место, где шлифуют булыжники и губят алмазы.</quote-text><quote-sorce>Роберт Ингерсолл</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Жить вдвоем — значит вместе решать проблемы, которых не возникло бы, если бы вы не начали жить вдвоем.</quote-text><quote-sorce>Бернар Вербер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Зарубите себе на носу: все жалеют слабых, зависть же нужно заработать!</quote-text><quote-sorce>Арнольд Шварценеггер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любое из состояний — мысль. Не нравится состояние? Поменяй мысль!</quote-text><quote-sorce>Аму Мом</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Все знают, что это невозможно. Но вот приходит невежда, которому это неизвестно — он-то и делает открытие.</quote-text><quote-sorce>Альберт Эйнштейн</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Большинство людей сдается как раз в то самое время, когда они уже почти достигли успеха.</quote-text><quote-sorce>Росс Перо</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Все будет не так, как мы решим. Все будет тогда, когда мы решимся.</quote-text><quote-sorce>Николас Кейдж</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Это ведь обычное дело, что сложная проблема разрешается во сне. Голова работает лучше, если её оставить в покое.</quote-text><quote-sorce>Туве Янссон</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Найдите работу, в которую влюбитесь, и вам больше не придется трудиться ни одного дня в жизни.</quote-text><quote-sorce>Конфуций</quote-sorce></quote><quote><quote-text>И — странное дело — это случилось, может быть, именно потому, что я об этом думал.</quote-text><quote-sorce>Эрих Мария Ремарк</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не ищите людей, которые не лгут — их не бывает. Ищите тех, кто обманывает, но не предает — с такими можно иметь дело. </quote-text><quote-sorce>Терри Гибсон</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Бизнес, не производящий ничего, кроме денег, — бедный бизнес.</quote-text><quote-sorce>Генри Форд</quote-sorce></quote><quote><quote-text>У весёлого человека сияет душа, и не важно улыбается он или нет...</quote-text><quote-sorce>Мерилин Монро.</quote-sorce></quote><quote><quote-text>В 21 веке безграмотным считается уже не тот, кто не умеет читать и писать, а тот, кто не умеет учиться, доучиваться и переучиваться. </quote-text><quote-sorce>Элвин Тоффлер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Как много делаем мы для друзей, чего никогда не сделали бы для самих себя. </quote-text><quote-sorce>Марк Туллий Цицерон</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Самый большой банкрот в этом мире — человек, утративший свой жизненный энтузиазм.</quote-text><quote-sorce>Мэтью Арнольд</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Я всегда верила, что если желаешь чего-то всем сердцем и всей душой, то обязательно это получишь. </quote-text><quote-sorce>Вивьен Ли</quote-sorce></quote><quote><quote-text>В этой жизни не важно, как ты падаешь. Важно, как ты поднимаешься. </quote-text><quote-sorce>Шэрон Стоун</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Самое худшее преступление — притворяться. </quote-text><quote-sorce>Курт Кобейн</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Можно дожить до ста лет, если отказаться от всего того, ради чего хочется жить сто лет.</quote-text><quote-sorce>Вуди Аллен</quote-sorce></quote></categori><categori><theme-name>Дружба</theme-name><theme-description>Дружба – штука добровольная и ни в каких посредниках не нуждается</theme-description><lastmod></lastmod><quote><quote-text>Дружба – штука добровольная и ни в каких посредниках не нуждается</quote-text><quote-sorce>Х. Мураками</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если мы связаны духовно, мы обязательно должны встретиться. Родственные души рождаются для того, чтобы прожить жизнь вместе</quote-text><quote-sorce>Р. Бах</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Друг – это одна душа, живущая в двух телах</quote-text><quote-sorce>Сенека</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Собака – единственный друг, которого можно себе купить</quote-text><quote-sorce>Я. Вишневский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Друг всегда любит, но кто любит, тот не всегда друг. Потому что дружба приносить только пользу, а любовь иногда и вред</quote-text><quote-sorce>Сенека</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Для чего приобретаю я друга? Чтобы было за кого умереть, за кем пойти в изгнание, за чью жизнь бороться и отдать жизнь</quote-text><quote-sorce>Сенека</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Друг всем – ничей друг</quote-text><quote-sorce>Аристотель</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Лучше добро оставить врагам, чем самому побираться по друзьям</quote-text><quote-sorce>Эзоп</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Женская дружба? Это звучит как-то провинциально. Дружба – дело мужчин, только у них мы ее можем встретить в чистом виде</quote-text><quote-sorce>А.Арбузов</quote-sorce></quote><quote><quote-text>В начале бог создал человека и увидел, что он слаб, и дал ему собаку</quote-text><quote-sorce>А.Тусснель</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Лучший друг — это тот человек, который готов отдать жизнь ради тебя… Но он никогда этого не сделает только потому, что его жизнь уже принадлежит другому, вместе с его сердцем</quote-text><quote-sorce>А. Игнатьева</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Настоящий друг – это не тот, с которым ты всегда в мире, а тот который даже после ссоры сможет помириться с тобой</quote-text><quote-sorce>Д. Агишев</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Кто ищет друга без недостатков, остается один</quote-text><quote-sorce>Г. Коновалов</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Залог дружбы – это разность индивидуальностей</quote-text><quote-sorce>Ю. Семенов</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Дружбу, которая дается за деньги, а не приобретается величием и благородством души, можно купить, но нельзя удержать, чтобы воспользоваться ею в трудные времена</quote-text><quote-sorce>Н. Макиавелли</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Во имя спасения человека, можно причинить ему и боль</quote-text><quote-sorce>П. Сир</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Дружба значит лишь немногим меньше, чем семья</quote-text><quote-sorce>М. Пьюзо</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Человек любит видеть лучшего своего друга в унижении пред собою; на унижении основывается большая часть дружбы</quote-text><quote-sorce>Ф. Достоевский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если вам хочется иметь врагов, то превосходите ваших друзей; но если вы хотите иметь друзей, дайте возможность вашим друзьям превосходить вас</quote-text><quote-sorce>Ф. Ларошфуко</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Скрывая истину от друзей, кому ты откроешься?</quote-text><quote-sorce>К. Прутков</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Двое несчастных, находящихся в дружбе, подобны двум слабым деревцам, которые, одно на другое опершись, легче могут противиться бурям и всяким неистовым ветрам</quote-text><quote-sorce>К. Прутков</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Крепкой может быть дружба только между равными</quote-text><quote-sorce>Автор Неизвестен</quote-sorce></quote></categori><categori><theme-name>Война и революция</theme-name><theme-description>Война обязательно будет. Всегда. Не бывает, чтобы ее не было. Даже если кажется, что ее нет, она все равно есть. Люди в душе любят убивать друг друга</theme-description><lastmod></lastmod><quote><quote-text>Война обязательно будет. Всегда. Не бывает, чтобы ее не было. Даже если кажется, что ее нет, она все равно есть. Люди в душе любят убивать друг друга</quote-text><quote-sorce>Х. Мураками</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Классовая война срока давности не имеет»</quote-text><quote-sorce>В. Гроссман </quote-sorce></quote><quote><quote-text>Для вдохновителей революции суматоха перемен и перестановок единственная родная стихия, их хлебом не корми, а подай что-нибудь в масштабе земного шара. Построение миров, переходные периоды – это их самоцель. Ничему другому они не учились, ничего не умеют</quote-text><quote-sorce>Б. Пастернак</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Революции производят люли действенные, односторонние фанатики, гении самоограничения. Они в несколько часов или дней опрокидывают старый порядок. Перевороты длятся недели, многие годы, а потом десятилетиями, веками поклоняются духу ограниченности, приведшему к перевороту, как святыне</quote-text><quote-sorce>Б. Пастернак </quote-sorce></quote><quote><quote-text>Нельзя бороться против не борясь за!</quote-text><quote-sorce>Братья Стругацкие</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Война – это смертельная опасность для всех, для всех, неприкосновенных нет</quote-text><quote-sorce>А. Барбюс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Позор военной славе, позор армиям, позор солдатскому ремеслу: оно превращает людей то в тупые жертвы, то в подлых палачей! Да, позор! Это правда, но эта правда еще не для нас. Это станет правдой, когда будет записано среди других истин, которые постигнет человек</quote-text><quote-sorce>А. Барбюс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>На войне и жизнь, и смерть разлучают людей прежде, чем успеешь об этом подумать</quote-text><quote-sorce>А. Барбюс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Война – это не атака, похожая на парад, не сражение с развевающимися знаменами, даже не рукопашная схватка, в которой неистовствуют и кричат; война – это чудовищная сверхъестественная усталость, вода по пояс, и грязь, и вши, и мерзость. Это заплесневелые лица, изодранные в клочья тела и трупы, всплывающие над прожорливой землей и даже больше не похожие на трупы. Да, война – это бесконечное однообразие бед, прерываемое потрясающими драмами, а не штык, сверкающий как серебро, не петушиная песнь рожка на солнце</quote-text><quote-sorce>А. Барбюс </quote-sorce></quote><quote><quote-text>Преступно показывать красивые стороны войны, даже если они существуют</quote-text><quote-sorce>А. Барбюс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>При настоящем противнике в тебя вселяется безграничное мужество</quote-text><quote-sorce>Ф. Кафка</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не было наклонностей к наукам или к искусствам, не было умения к ремеслу или воровству, не было удачи стать любовником богатой дамы, — но открытыми объятьями звала всех, принимала и обещала место – Революция</quote-text><quote-sorce>А. Солженицын </quote-sorce></quote><quote><quote-text>Вслед за погибшими львами, Бредут, разгребая их кости, шакалы</quote-text><quote-sorce>Ю. Шевчук</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Вообще-то любая война – тяжелейшая правда на свете, На ней так много гранат и вранья, что она неподъемна</quote-text><quote-sorce>Ю. Шевчук</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Война бывает детская, до первого убитого, Потом не склеишь целого из вдребезги разбитого</quote-text><quote-sorce>Ю. Шевчук</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Лучше быть игроком за доской, чем быть пешкой на доске</quote-text><quote-sorce>Г. ди Гройер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Революции совершают не те, кому «нечего терять», а те, кому хочется приобрести еще больше</quote-text><quote-sorce>Л. Пирогов</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Война не любезность, а самое гадкое дело в жизни…</quote-text><quote-sorce>Л. Толстой</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Переделать все.  Когда такие замыслы, искони таящиеся в человеческой душе, в душе народной, разрывают сковывающие их путы и бросаются бурным потоком, доламывая плотины, обсыпая лишние куски берегов – это называется революцией</quote-text><quote-sorce>А. Блок</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Последней (революции) – нет, революции – бесконечны. Последняя – это для детей: детей бесконечность пугает</quote-text><quote-sorce>Е. Замятин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Нельзя понять данной войны, не поняв эпохи</quote-text><quote-sorce>В. Ленин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Война — это народы. Без них не было бы ничего, кроме разве перебранки издалека. Но войну решают не они, а те, которые правят!</quote-text><quote-sorce>А. Барбюс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Прекратить войны!? Да разве это мыслимо? Прекратить войны! Язва мира неизлечима</quote-text><quote-sorce>А. Барбюс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>На войне от всего вылечат, кроме смерти</quote-text><quote-sorce>Г. Коновалов</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Всякая нация считает себя выше других наций. В этом причина патриотизма и войн</quote-text><quote-sorce>Д. Карнеги</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Каждый раз, когда мне говорят, что мы—вместе, Я помню — больше всего денег приносит «груз 200”»</quote-text><quote-sorce>Б. Гребенщиков</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Выиграл сражение не тот, кто дал хороший совет, а тот, кто взял на себя ответственность за его выполнение и приказал выполнить</quote-text><quote-sorce>Наполеон I</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Легко быть великим полководцем сидя на диване</quote-text><quote-sorce>Ф. Достоевский </quote-sorce></quote><quote><quote-text>В атаку идут не те, кто пишет приказ об атаке</quote-text><quote-sorce>А. Солженицын</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Никогда так не лгут, как после охоты и накануне войны</quote-text><quote-sorce>Г. Коновалов</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Революцию, чаще всего, готовят утописты, осуществляют фанатики, а их плодами пользуются негодяи</quote-text><quote-sorce>О. Бисмарк</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Всякая революция есть реакция на реакцию, после которой наступает реакция на революцию</quote-text><quote-sorce>Н. Бердяев</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Революции тогда законны, когда они этому классу полезны</quote-text><quote-sorce>М. Горький</quote-sorce></quote></categori><categori><theme-name>50 лучших цитат о моде и стиле</theme-name><theme-description>Не все люди, связавшие свою жизнь с модой и стилем, афористичные острословы. Но когда много думаешь о моде, когда твоя жизнь связана с ней, сами собой приходят на ум слова, складывающиеся в предложения, в которых уже ничего не добавить, ни убавить. Я подобрала 50 цитат о моде, принадлежащие великим дизайнерам XX века, а также людям, которые владели искусством творить свой стиль...</theme-description><lastmod></lastmod><quote><quote-text>Для того чтобы быть незаменимой, нужно быть разной.</quote-text><quote-sorce>Коко Шанель</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мода не просто делает женщин красивыми, она дает им уверенность в себе.</quote-text><quote-sorce>Ив Сен-Лоран</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Чистые, сильные эмоции. Это не о дизайне. Это о чувствах.</quote-text><quote-sorce>Альбер Эльбаз</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Когда вы слышите, что дизайнеры жалуются на проблемы своей профессии, скажите: «Не увлекаетесь, это всего лишь платья». </quote-text><quote-sorce>Карл Лагерфельд</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мода – это не о лейблах. И не о брендах. Это о чем-то еще, что происходит внутри нас.</quote-text><quote-sorce>Ральф Лорен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мы никогда не должны путать элегантность со снобизмом.</quote-text><quote-sorce>Ив Сен-Лоран</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Девочки одеваются не для мальчиков. Они одеваются для себя и, конечно, друг для друга. Если бы девочки одевались для мальчиков, они бы так и ходили все время голыми.</quote-text><quote-sorce>Бетси Джонсон</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Женское платье должно быть сродни колючей проволоке: делать свое дело, не портя пейзаж. </quote-text><quote-sorce>Софи Лорен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Стиль – это простой способ говорить о сложных вещах. </quote-text><quote-sorce> Жан Кокто</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Дайте девушке правильные туфли, и она сможет покорить мир.</quote-text><quote-sorce>Мерилин Монро</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Я не занимаюсь модой. Я сама – мода.</quote-text><quote-sorce>Коко Шанель</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Моду дизайнеры представляют на подиуме четыре раза в год. Стиль – это то, что выбираете вы сами.</quote-text><quote-sorce>Лонер Хаттон</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мне нравится быть женщиной даже в этом мужском мире. В конце концов, мужчины не могут носить платьев, а мы можем носить брюки.</quote-text><quote-sorce>Уитни Хьюстон</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мода должна быть формой эскапизма, а никак не формой лишения свободы. </quote-text><quote-sorce>Александр МакКуин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Ходите всегда так, будто за вами идут трое мужчин.</quote-text><quote-sorce>Оскар де ла Рента</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Духи могут рассказать о женщине больше, чем ее почерк. </quote-text><quote-sorce>Кристиан Диор</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Одеться Шахерезадой легко. Подобрать маленькое черное платье – труднее.</quote-text><quote-sorce>Коко Шанель</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Быть не похожей на других – просто, но быть уникальной – очень сложно.</quote-text><quote-sorce>Леди Гага</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Стиль – это способ сказать, кто вы есть, без слов.</quote-text><quote-sorce> Рэйчел Зоуи</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Я не моделирую одежду. Я создаю мечты.</quote-text><quote-sorce>Ральф Лорен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>В туфлях без каблука я не могу сосредоточиться.</quote-text><quote-sorce>Виктория Бекхэм</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если сомневаетесь, надевайте красное.</quote-text><quote-sorce>Билл Бласс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Ничто не делает женщину более красивой, чем уверенность в том, что она красива.</quote-text><quote-sorce>Софи Лорен </quote-sorce></quote><quote><quote-text>Моя работа – соединять комфорт и роскошь, практичное и желаемое. </quote-text><quote-sorce>Донна Каран</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Роскошь должна быть удобной. Иначе это не роскошь.</quote-text><quote-sorce>Коко Шанель</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мода как архитектура: главное – пропорции.</quote-text><quote-sorce>Коко Шанель</quote-sorce></quote><quote><quote-text> Если не можешь быть лучше своего конкурента, то хотя бы лучше одевайся. </quote-text><quote-sorce>Анна Винтур</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Ничто так не старит женщину, как слишком богатый наряд.</quote-text><quote-sorce>Коко Шанель</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Наряд – предисловие к женщине, а иногда и вся книга.</quote-text><quote-sorce>Себастьен-Рош Николя де Шамфор</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Человека красит одежда. Голые люди имеют крайне малое влияние в обществе, а то и совсем никакого. </quote-text><quote-sorce>Марк Твен</quote-sorce></quote><quote><quote-text> В юбке нет ничего особенного, когда она колышется на бельевой веревке.</quote-text><quote-sorce>Лоренс Дау</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если не можете вспомнить, во что женщина была одета, значит, она была одета идеально. </quote-text><quote-sorce>Коко Шанель</quote-sorce></quote><quote><quote-text> Мода – это форма безобразия настолько невыносимого, что мы вынуждены изменять ее каждые полгода. </quote-text><quote-sorce>Оскар Уайлд</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Я одеваюсь для имиджа. Не для себя, не для публики, не для моды, не для мужчин.</quote-text><quote-sorce>Марлен Дитрих</quote-sorce></quote><quote><quote-text> Каждое поколение смеется над старой модой, неизменно следуя новой.</quote-text><quote-sorce>Генри Дэвид Торо</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Я знаю, чего хотят женщины. Они хотят быть красивыми.</quote-text><quote-sorce>Валентино Гаравани</quote-sorce></quote><quote><quote-text> Я всегда считал белую футболку альфой и омегой модного алфавита.</quote-text><quote-sorce>Джорджио Армани</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мода – это то, из чего мы сами себя складываем ежедневно.</quote-text><quote-sorce> Миучча Прада</quote-sorce></quote><quote><quote-text> Мода всегда вдохновлена молодостью и ностальгией и часто черпает вдохновение в прошлом.</quote-text><quote-sorce>Лана Дель Рей</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мода дарит счастье. Это радость. Но не терапия.</quote-text><quote-sorce>Донателла Версаче</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Нет на свете дизайнера лучше, чем сама природа. </quote-text><quote-sorce>Александр МакКуин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Платье не имеет никакого смысла, если оно не вселяет в мужчин желание снять его с вас.</quote-text><quote-sorce>Франсуаза Саган</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Покупай меньше, выбирай лучше, и делай это самостоятельно.</quote-text><quote-sorce>Вивьен Вествуд</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Диктаторы моды тоже иногда ошибаются, но всегда найдутся миллионы женщин, которые охотно за это заплатят.</quote-text><quote-sorce>Барбра Стрейзанд</quote-sorce></quote><quote><quote-text> Можно привыкнуть к некрасивой внешности, но к небрежности – никогда.</quote-text><quote-sorce>Коко Шанель</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Туфли делаются для того, чтобы даже в одежде женщина казалась обнаженной. </quote-text><quote-sorce>Кристиан Лабутен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Женщина хочет одеваться так, как другие, и страдает, если действительно одета так, как другие. </quote-text><quote-sorce>Лешек Кумор</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мода – это управляемая эпидемия.</quote-text><quote-sorce>Джордж Бернард Шоу</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Во всех пустяковых делах важен стиль, а не искренность. Во всех серьезных делах – тоже.</quote-text><quote-sorce>Оскар Уайлд</quote-sorce></quote><quote><quote-text> Если вы сомневаетесь в своем вкусе, знайте: он у вас есть.</quote-text><quote-sorce>Уистен Хью Оден</quote-sorce></quote></categori><categori><theme-name>Время и времена</theme-name><theme-description>Все-таки Время, куда ни глянь, сплетает все вещи и события в одно непрерывное полотно. Мы привыкли кромсать эту ткань, подгоняя отдельные куски под свои персональные размеры – и потому часто видим Время лишь как разрозненные лоскутки своих же иллюзий</theme-description><lastmod></lastmod><quote><quote-text>Все-таки Время, куда ни глянь, сплетает все вещи и события в одно непрерывное полотно. Мы привыкли кромсать эту ткань, подгоняя отдельные куски под свои персональные размеры – и потому часто видим Время лишь как разрозненные лоскутки своих же иллюзий</quote-text><quote-sorce>Х. Мураками </quote-sorce></quote><quote><quote-text>О прошлом и настоящем говорят как есть. А говоря о будущем, добавляют «вероятно»</quote-text><quote-sorce>Т. Уильямс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Пока учишься чему-то новому, стареть не так мучительно</quote-text><quote-sorce>Х. Мураками </quote-sorce></quote><quote><quote-text>Истории нет, есть только вариации прошлого</quote-text><quote-sorce>А. Проханов</quote-sorce></quote><quote><quote-text>История проходит через дом человека</quote-text><quote-sorce>Ю. Лотман</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Когда ты покупаешь билет на поезд, ты не только читаешь свое будущее, ты е го формируешь</quote-text><quote-sorce>М. Дяченко</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Наше завтра светлее, чем наше вчера и наше сегодня. Но кто поручится, что наше послезавтра не будет хуже нашего позавчера?</quote-text><quote-sorce>В. Ерофеев</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Все современное трудно для восприятия, потому что нам надо сломать стереотипы и исполнить эту работу истории</quote-text><quote-sorce>А. Гор</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Эйнштейн опроверг линейность времени и доказал его относительность и то, что оно может ускоряться или замедляться. День, проведенный с любимым человеком, пролетит, как одна минута, утро в кресле дантиста кажется вечностью</quote-text><quote-sorce>Д. Чопра</quote-sorce></quote><quote><quote-text>С возрастом на днях рождения требуется все больше и больше алкоголя, чтобы впасть в детство и вспомнить непосредственность. И даже, если это удается, веселье обретает зверино-дьявольские черты</quote-text><quote-sorce>С. Сурганова</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Человек живет не в природе, а в истории</quote-text><quote-sorce>Б. Пастернак</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Хода истории пулей не остановить</quote-text><quote-sorce>Б. Лавренев</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Что говорить о будущем? О будущем не говорят, будущее делают. Вот рюмка коньяка. Она полная. Я сделаю ее пустой</quote-text><quote-sorce>Братья Стругацкие</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Будущее нельзя предвидеть, его можно изобрести</quote-text><quote-sorce>Братья Стругацкие</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Будущее – это тщательно обезвреженное настоящее</quote-text><quote-sorce>Братья Стругацкие</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Одиноким бываешь, только когда на это есть время</quote-text><quote-sorce>Я. Вишневский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Никто не ощущает, как уходит молодость, но всякий чувствует, когда она уже ушла</quote-text><quote-sorce>Сенека</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Время – поездом вдаль, время – стрелами в Лету,По несжатым полям, по отравленным рекам,По дорогам кривым, по лесам, по болотам,Оставляя кресты, как следы за собой</quote-text><quote-sorce>И. Чумычкин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Завтра может быть поздно,Ты еще не разучился любить.Завтра может быть поздноЖить!</quote-text><quote-sorce>К. Кинчев</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Только наше понятие о времени заставляет нас называть Страшный суд именно так, по сути – это военно-полевой суд</quote-text><quote-sorce>Ф. Кафка</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Ветер изменяет форму песчаных барханов, но пустыня остается прежней</quote-text><quote-sorce>П. Коэльо</quote-sorce></quote><quote><quote-text>К чему бесплодно спорить с веком? Обычай деспот меж людей</quote-text><quote-sorce>А. Пушкин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>История до того однообразна, что противно ее читать</quote-text><quote-sorce>А. Солженицын</quote-sorce></quote><quote><quote-text>В страну прошлого билеты не продаются</quote-text><quote-sorce>А. Солженицын</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Забирайте же с собою в путь, выходя из мягких юношеских лет в суровое ожесточающее мужество, забирайте с собою все человеческие движения, не оставляйте их на дороге, не подымите потом!</quote-text><quote-sorce>Н. Гоголь</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Г Е Р В Е Г: История – как погода. Никогда не знаешь, что она выкинет</quote-text><quote-sorce>Т. Стоппард</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Г Е Р Ц Е Н: Смысл не в том, чтобы преодолеть несовершенство данной нам реальности. Смысл в том, как мы живем в своем времени</quote-text><quote-sorce>Т. Стоппард</quote-sorce></quote><quote><quote-text>В большинстве случаев люди живут настоящим, т.е. ничем не живут, а так – существуют. Жить можно только будущим</quote-text><quote-sorce>А. Блок</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Какое безумие обучаться ненужному, когда времени в обрез</quote-text><quote-sorce>Сенека</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Своего времени ты не потеряешь: ведь что ты оставляешь после себя, то не твоя</quote-text><quote-sorce>Сенека</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Но стоит шаг пройти, Заносит время след. Обратного пути у жизни просто нет</quote-text><quote-sorce>Ю. Антонов</quote-sorce></quote><quote><quote-text>На самом деле, что не сделаешь сейчас, потом никогда не успеваешь</quote-text><quote-sorce>Л. Лунгина</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Старость наступает тогда, когда начинаешь больше вспоминать, чем думать о будущем</quote-text><quote-sorce>А.Арбузов</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Но ведь за прошлое — отвечаем мы? Мы звенья одной цепи. Или на нас не лежат грехи отцов? Если этого не чувствуют все, то это должны чувствовать «лучшие»</quote-text><quote-sorce>А. Блок</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Когда приходит зима, то даже с самых могучих дубов опадает листва</quote-text><quote-sorce>Ш. де Костер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Что есть, то уже было. То, что будет, — это только забытый год, вернувшийся назад</quote-text><quote-sorce>Р. Киплинг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Единственное, что не вернет, даже знающий благодарность, это время</quote-text><quote-sorce>Сенека</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Хорошие идеи характеризуют свое время. Великие – переживают его</quote-text><quote-sorce>Ф. Порше</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Живи Сегодня. А Вчера и Завтра Не так нужны в земном календаре</quote-text><quote-sorce>О. Хайям</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Твой краток миг! Блаженствуй и цени!</quote-text><quote-sorce>О. Хайям</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Недлинен путь земной. А время – птица. У птицы – крылья…</quote-text><quote-sorce>О. Хайям</quote-sorce></quote><quote><quote-text>В самом деле, что было бы с нами, если бы вместо общеудобного правила: чин чина почитай — ввелось в употребление другое, например: ум ума почитай? Какие возникли бы споры!</quote-text><quote-sorce>А. Пушкин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Ступайте на волю скорее, Велите возок заложить… Чем медленней мы – тем старее. Пора бы собой дорожить</quote-text><quote-sorce>Б. Окуджава</quote-sorce></quote><quote><quote-text>ПОТОМ – это утешительная форма НИКОГДА</quote-text><quote-sorce>А. Макаревич</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Страшно, когда человек, не желая осознавать своей неспособности угнаться за временем, выносит приговор времени, а не себе</quote-text><quote-sorce>А. Макаревич</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Утраченную минуту не может вернуть даже сама вечность</quote-text><quote-sorce>И. Шиллер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Только капля за каплей из времени дни. Ты пойдешь рубить лес, а увидишь лишь пни</quote-text><quote-sorce>В. Цой</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Идти нужно, хотим мы того или нет, — так уж лучше пойдемте, устремив взор вперед, чем обратив его в прошлое</quote-text><quote-sorce>Дж. Джером</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не будем напрасно тратить время и жар душевный, думая о том, что могло бы быть, и, забывая о том, что еще будет</quote-text><quote-sorce>Дж. Джером</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Наша главная задача – не заглядывать в туманную даль будущего, а действовать сейчас, в направлении, которое нам видно</quote-text><quote-sorce>Т. Крайслер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Все приходит вовремя для того, кто умеет ждать</quote-text><quote-sorce>Л. Толстой</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Самый мудрый человек тот, кого больше всего раздражает потеря времени</quote-text><quote-sorce>И. Кант</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Промедление смерти подобно</quote-text><quote-sorce>Петр I</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Человек не может двигаться вперед, если душу его разъедает боль воспоминаний</quote-text><quote-sorce>М. Митчелл</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Зачем забивать себе голову тем, что уже не вернешь, — надо думать о том, что еще можно изменить</quote-text><quote-sorce>М. Митчелл</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Из всех критиков самый великий, самый гениальный, самый непогрешимый – время</quote-text><quote-sorce>В. Белинский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Это большое зло – потеря времени</quote-text><quote-sorce>Ж. Руссо</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Насладись мороженым, пока оно лежит на твоей тарелке</quote-text><quote-sorce>Т. Уайлдер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Используй время. Не забудь – у красоты короткий путь. Срывай цветы в момент цветенья, Не обрекай ты их на тленье</quote-text><quote-sorce>У. Шекспир</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Торопитесь, а не ждите будущего, ибо тот, кто не готов к нему сегодня, будет еще меньше готов к нему завтра</quote-text><quote-sorce>Овидий</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Сажая дуб, смешно мечтать, что скоро найдешь приют в его тени</quote-text><quote-sorce>А. Сент-Экзюпери</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Лучше думать перед тем, как действовать, чем после</quote-text><quote-sorce>Демокрит</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Великие дела не делаются сразу</quote-text><quote-sorce>Сафокл</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Я никогда не бываю так занят, как в часы своего досуга</quote-text><quote-sorce>Цицерон</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если хочешь, чтобы у тебя было мало времени – ничего не делай</quote-text><quote-sorce>А. Чехов</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Отсрочка – это воровка времени</quote-text><quote-sorce>Э. Юнг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Слово ЗАВТРА придумано для людей нерешительных и для детей</quote-text><quote-sorce>И. Тургенев</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Выбрать время – значит сберечь время, а что сделано несвоевременно, сделано понапрасну</quote-text><quote-sorce>Ф. Бэкон</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Вся экономия, в конечном счете, сводится к экономии времени</quote-text><quote-sorce>К. Маркс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Убивать время – это самоубийство</quote-text><quote-sorce>Дж. Лекк</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Один час сегодня стоит двух часов завтра</quote-text><quote-sorce>Т. Фуллер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Ничего не откладывай на завтра, ибо завтра тебе легче не будет</quote-text><quote-sorce>Ж. Поль</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Великие дела не делаются сразу</quote-text><quote-sorce>Софокл</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Главным и самым тяжелым грехом является бесполезная трата времени. Жизнь человека чрезвычайно коротка и драгоценна, и она должна быть использована для подтверждения своего призвания</quote-text><quote-sorce>М. Вебер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Времена не выбирают,В них живут и умирают</quote-text><quote-sorce>А. Кушнер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Традиция – каменная граница, воздвигнутая прошлым вокруг настоящего, кто хочет проникнуть в будущее, должен перешагнуть ее</quote-text><quote-sorce>С. Цвейг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не бойся будущего и не относись почтительно к прошлому</quote-text><quote-sorce>Г. Форд</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Я интересуюсь будущим, потому что собираюсь провести там всю свою остальную жизнь</quote-text><quote-sorce>Ч. Кеттеринг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Прошлое нам уже неподвластно, но будущее зависит от нас</quote-text><quote-sorce>П. Чаадаев</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Никогда не стоит хвастаться будущим</quote-text><quote-sorce>Н. Гоголь</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Прошлое призрачно потому, что его уже нет, а будущее призрачно потому, что его еще нет</quote-text><quote-sorce>Н. Бердяев</quote-sorce></quote></categori><categori><theme-name>Цитаты политиков</theme-name><theme-description></theme-description><lastmod></lastmod><quote><quote-text>Когда я вступил в должность президента, больше всего меня поразило то, что дела действительно были так плохи, как мы утверждали.</quote-text><quote-sorce>Джон Кеннеди</quote-sorce></quote><quote><quote-text>	У меня чистые руки, но они будут в крови, если я стану президентом.</quote-text><quote-sorce>Владимир Жириновский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Разве подобает царю, если его бьют по щеке, подставлять другую? Как же царь сможет управлять царством, если допустят над собой бесчестье?</quote-text><quote-sorce>Иван Грозный</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Люди, веря, что новый правитель окажется лучше, охотно восстают против старого, но вскоре они на опыте убеждаются, что обманулись, ибо новый правитель всегда оказывается хуже старого.</quote-text><quote-sorce>Никколо Макиавелли</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Каждый диктатор начинает с того, что упрощает.</quote-text><quote-sorce>Эрих Ремарк</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Посты вице-премьерские в такое время, как наше,– это все равно что столб, на котором написано: “Влезешь – убьет!”</quote-text><quote-sorce>Виктор Черномырдин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Королями не рождаются. Ими становятся — вследствие всеобщего заблуждения.</quote-text><quote-sorce>Джордж Шоу</quote-sorce></quote><quote><quote-text>	Об уме правителя первым делом судят по тому, каких людей он к себе приближает.</quote-text><quote-sorce>Никколо Макиавелли</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Всякий стоящий у государственной власти обязан избегать войны точно так же, как капитан корабля избегает крушения.</quote-text><quote-sorce>Ги Мопассан</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Резкая критика правительства президентом и поставленные им новые задачи – это проявление высочайшего доверия.</quote-text><quote-sorce>Виктор Черномырдин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Правители должны не обвинять людей в отсутствии патриотизма, а сделать все от себя зависящее, чтобы они стали патриотами.</quote-text><quote-sorce>Томас Маколей</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Абсолютизм требует от правителя в первую очередь беспристрастия, честности, верности своему долгу, работоспособности и скромности.</quote-text><quote-sorce>Отто Бисмарк</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Государю нет необходимости обладать всеми добродетелями, но есть прямая необходимость выглядеть обладающим ими.</quote-text><quote-sorce>Никколо Макиавелли</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Когда мужчина достигает возраста, в котором уже нельзя служить чиновником, садовником или полицейским, считается, что он как раз созрел для того, чтобы вершить судьбы своей страны.</quote-text><quote-sorce>Сомерсет Моэм</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если государь чтит родителей, то и простой люд будет человечным. Если господин не забывает старых друзей, то и слуги его не будут бездушными.</quote-text><quote-sorce>Конфуций</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Секрет доброго правления: правитель да будет правителем, подданный - подданным, отец - отцом, а сын - сыном.</quote-text><quote-sorce>Конфуций</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если совершенствуешь себя, то разве будет трудно управлять государством? Если же не можешь усовершенствовать себя, то как же сможешь усовершенствовать других людей?</quote-text><quote-sorce>Конфуций</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Людовик XIV, как никто другой, продемонстрировал два таланта, необходимых государю: хорошо выбирать сподвижников и приписывать себе львиную долю их заслуг.</quote-text><quote-sorce>Томас Маколей</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Государственный деятель, который ограничивается популярными мерами (равно как и драматург, что ограничивается созданием популярных пьес), подобен собаке слепца, которая следует за своим хозяином, куда б он ни пошел, на том основании, что ей с ним по пути.</quote-text><quote-sorce>Джордж Шоу</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Всякий правитель, который едино войско сухопутное имеет, одну руку имеет, а который и флот имеет, обе руки имеет.</quote-text><quote-sorce>Петр Великий</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Нужно, чтобы владыки не презирали малых, которые под ними: ведь малые уже и не малые, когда полезны великим.</quote-text><quote-sorce>Иоанн Дамаскин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Государь не волен выбирать себе народ, но волен выбирать знать, ибо его право карать и миловать, приближать и подвергать опале.</quote-text><quote-sorce>Никколо Макиавелли</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Чтобы постигнуть сущность народа, надо быть государем, а чтобы постигнуть природу государей, надо принадлежать к народу.</quote-text><quote-sorce>Никколо Макиавелли</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Короли поступают с людьми, как с монетами: они придают им цену по своему произволу, и их приходится расценивать по курсу, а не по действительной цене.</quote-text><quote-sorce>Франсуа Ларошфуко</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Вожди, которые пугают свой народ кровью, тяжким трудом, слезами и потом, пользуются большим доверием, чем политики, сулящие благополучие и процветание.</quote-text><quote-sorce>Джордж Оруэлл</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Нередко мужчина, железной рукой управляющий сотней миллионов незнакомых ему людей, старается бесшумно снять обувь в прихожей, возвращаясь домой поздно ночью.</quote-text><quote-sorce>Финли Данн</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Давно замечено, что достойными и призванными править государством считают себя раньше всего люди посредственного ума и нищие духом. С изумительной энергией и упорством они рвутся вперед, и наиусерднейшим из них удается достичь цели.</quote-text><quote-sorce>Чабуа Амирэджиби</quote-sorce></quote></categori><categori><theme-name>Деньги</theme-name><theme-description>Все одинаковы. Те, у кого что-то есть, боятся это потерять – а те, у кого ничего нет, переживают, что так и не появится. Все равны</theme-description><lastmod></lastmod><quote><quote-text>Все одинаковы. Те, у кого что-то есть, боятся это потерять – а те, у кого ничего нет, переживают, что так и не появится. Все равны</quote-text><quote-sorce>Х. Мураками</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Были бы деньги, и честь найдется</quote-text><quote-sorce>В. Костылев</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Деньги никого не сделали богатым, — наоборот, каждого они делают еще жаднее до денег</quote-text><quote-sorce>Сенека</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Беден не тот, у кого мало что есть, а тот, кто хочет иметь больше</quote-text><quote-sorce>Сенека</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Нужный предел богатства – иметь необходимое, высший – иметь столько, сколько с тебя довольно</quote-text><quote-sorce>Сенека</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не с первого раза открываются тайны, а с тысячного рубля</quote-text><quote-sorce>И. Лагутенко</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Наш век – торгаш, в сей век железныйБез денег и свободы нет</quote-text><quote-sorce>А.Пушкин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Цена монеты – пульс государства и довольно верный способ узнать его силы</quote-text><quote-sorce>Ф. Вольтер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Богатство прикрывает любой хвост, который тянется за человеком в жизни</quote-text><quote-sorce>Б. Нушич</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Дефицит – это вот что: посмотришь в книги – деньги все тут; заглянешь в кассу, а денег нет. Вот это самое и есть дефицит</quote-text><quote-sorce>Б. Нушич</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Все сделаешь и все прошибешь на свете копейкой</quote-text><quote-sorce>Н. Гоголь</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если вы хотите разбогатеть скоро, так вы никогда не разбогатеете; если же хотите разбогатеть, не спрашивая о времени, то разбогатеете скоро</quote-text><quote-sorce>Н. Гоголь</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Быть бедным не значит иметь мало, а значит, многого не иметь</quote-text><quote-sorce>Сенека</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если ты хочешь сделать кого-нибудь богатым, нужно не прибавлять ему денег, а убавлять его желания</quote-text><quote-sorce>Сенека</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Многие, накопив богатство, нашли не конец бедам, а другие беды</quote-text><quote-sorce>Сенека</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Даже любовь не свела с ума стольких людей, сколько мудрствования о сущности денег</quote-text><quote-sorce>У. Гладстон</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Кто стыдится убогой повозки, тот будет кичится роскошью</quote-text><quote-sorce>Сенека</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Жить в нужде плохо; но только нет нужды жить в нужде</quote-text><quote-sorce>Сенека</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Кто жадность победил, тот в барыше</quote-text><quote-sorce>И. Гете</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если много денег – не радуйся, если мало – не горюй</quote-text><quote-sorce>Эзоп</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Разве ты, имея деньги, не тратил бы их? Здоровье то же золото</quote-text><quote-sorce>М. Горький</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Деньги не пахнут, в отличие от тех, кто их имеет</quote-text><quote-sorce>В. Домиль</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Деньги тогда имеют больше цену, когда их нет</quote-text><quote-sorce>С. Рамишвили</quote-sorce></quote><quote><quote-text>При помощи материальных благ можно усыпить действительно талантливого человека</quote-text><quote-sorce>В. Цой</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Знаете ли вы, почему раньше была борьба с коррупцией, а теперь война? На войне трофеи забирают себе</quote-text><quote-sorce>М. Задорнов</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Голод можно вылечить одним куском хлеба, болезни от сытости не так скоро лечатся</quote-text><quote-sorce>А. Герцен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не в золоте сокровище, — в уме! Не бедный жалок в жизненной тюрьме!</quote-text><quote-sorce>О. Хайям</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Стремление людей к богатству и знатности угасает лишь тогда, когда захлопывается крышка гроба</quote-text><quote-sorce>Шан Ян</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Кто достигает лишь материального благополучия, тот пожинает плоды, ради которых не стоит жить</quote-text><quote-sorce>А. Сент-Экзюпери</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Богатство – вещь, без которой можно жить счастливо. Но благосостояние – вещь, необходимая для счастья</quote-text><quote-sorce>Н. Чернышевский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Богатство отличается от бедности лишь с финансовой точки зрения</quote-text><quote-sorce>В. Аллен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>На свете есть только одно надежное средство против любой беды, которую может обрушить на человека судьба – это деньги</quote-text><quote-sorce>М. Митчелл</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Обходиться малым количеством денег – это тоже талант</quote-text><quote-sorce>Ж. Ренар</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если у человека были деньги, он был свободен не только по закону, но и в действительности, а если у него не было денег, он был свободен по закону, но отнюдь не в действительности</quote-text><quote-sorce>Дж. Голсуорси</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Деньги, со всем, что можно на них купить, не приносят счастья</quote-text><quote-sorce>Дж. Голсуорси</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Позже богатство пришло, и золото было открыто, Что без труда и красивых, и сильных лишало почета, Ибо за тем, кто богаче, обычною следуют свитой Те, кто и силой своей, и красой богачей превосходит</quote-text><quote-sorce>Лукреций Кар</quote-sorce></quote><quote><quote-text>История капитала есть печальная, жуткая повесть о человеческой бессердечности и себялюбии</quote-text><quote-sorce>С. Булгаков</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Жадность до денег, если она ненасытна, гораздо тягостней нужды. Ибо, чем больше растут желания, тем больше потребностей они порождают</quote-text><quote-sorce>Демокрит</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Большие деньги можно сделать в двух случаях: при создании нового государства и при его крушении. При создании – этот процесс более медленный, при крушении – быстрый</quote-text><quote-sorce>М. Митчелл</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любую добродетель можно купить за деньги, вопрос лишь в цене</quote-text><quote-sorce>М. Митчелл</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Деньги тем всего подлее и ненавистнее, что они даже таланты дают</quote-text><quote-sorce>О. Кожухова</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Деньги ничто…, когда они есть</quote-text><quote-sorce>М. Горький</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Собственность – ловушка; то, что мы имеем в своем владении, на самом деле владеет нами</quote-text><quote-sorce>А. Карр</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Для того чтобы иметь много денег, не надо иметь много ума, а надо не иметь совести</quote-text><quote-sorce>Ш. Талейран</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Интересно, сколько денег надо иметь, чтобы понять, что не в них счастье</quote-text><quote-sorce>А. Дюма</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Самая главная проблема в жизни – это деньги. Если их нет – где взять? Если их много – как потратить</quote-text><quote-sorce>А. Дюма</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Деньги – это единственный путь, который приводит на первое место даже ничтожество</quote-text><quote-sorce>Ф. Достоевский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Зарытый клад ржавеет и гниет, Лишь в обороте золото растет</quote-text><quote-sorce>У. Шекспир</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Увы, но улучшить бюджет нельзя, не испачкав манжет</quote-text><quote-sorce>И. Губерман</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Одновременно быть и очень хорошим, и очень богатым невозможно</quote-text><quote-sorce>Платон</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Против денег бессильна даже идеология</quote-text><quote-sorce>Л. Якокка</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Финансовая пропасть – самая глубокая из всех пропастей, в нее можно падать всю жизнь</quote-text><quote-sorce>И. Ильф,</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Деньги, конечно, есть деспотическое могущество, но в то же время и высочайшее равенство, и в этом вся их главная сила. Деньги сравнивают все неравенства</quote-text><quote-sorce>Ф. Достоевский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Силу мешка понимали у нас и прежде, но никогда еще доселе в России, не считали мешок за высшее, что есть на земле</quote-text><quote-sorce>Ф. Достоевский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Некоторая тупость ума, кажется, есть почти необходимое качество, если не всякого деятеля, то, по крайней мере, всякого серьезного наживателя денег</quote-text><quote-sorce>Ф. Достоевский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Подоходный налог – это наша плата за возможность зарабатывать деньги</quote-text><quote-sorce>Д. Шварц</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Зарабатывание и трата денег стала самым всепоглощающим и порой самым творческим удовольствием современной жизни</quote-text><quote-sorce>Дж. Твитчелл</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Одновременно быть и очень хорошим и очень богатым невозможно</quote-text><quote-sorce>Платон</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Деньги есть чеканенная свобода</quote-text><quote-sorce>Ф. Достоевский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Человек с деньгами – везде человек!</quote-text><quote-sorce>Ф. Достоевский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Достаток распутного равняется короткому одеялу: натянешь его к носу, обнажатся ноги</quote-text><quote-sorce>К. Прутков</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Самая скверная особенность потребностей в том, что они, собаки, растут</quote-text><quote-sorce>Неизвестно</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Чтобы заработать на жизнь, надо работать. Но чтобы разбогатеть, надо придумать что-то другое</quote-text><quote-sorce>Неизвестно</quote-sorce></quote></categori><categori><theme-name>Тем кто рискует</theme-name><theme-description>Мысли Дейла Карнеги, Уинстона Черчилля, Федора Достоевского, Джона Кеннеди о риске</theme-description><lastmod></lastmod><quote><quote-text>Конечно, езда на мотоцикле сопряжена с риском: при аварии больше шансов получить тяжелые повреждения, чем когда едешь в автомобиле. С другой стороны, ты постоянно думаешь об этом и становишься более осмотрительным во всех смыслах. Люди порой засыпают за рулем автомобиля, но никогда не дремлют на мотоцикле.</quote-text><quote-sorce>Малкольм Форбс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если бы никто никогда не рисковал, Микеланджело расписал бы фресками пол Сикстинской капеллы.</quote-text><quote-sorce>Нил Саймон</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Жизнь — довольно рискованное занятие.</quote-text><quote-sorce>Гарольд Макмиллан</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Кто ничего не оставляет на долю случая, почти все делает правильно — только ему мало что удается сделать.</quote-text><quote-sorce>Джордж Сэвил Галифакс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>У истоков каждого успешного предприятия стоит однажды принятое смелое решение.</quote-text><quote-sorce>Питер Дракер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Результат управления без риска — бизнес без выигрыша и удовольствия.</quote-text><quote-sorce>Ал Нейбарт</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Неопределенность и риск — главная трудность и главный шанс бизнеса.</quote-text><quote-sorce>Дэвид Хертц</quote-sorce></quote><quote><quote-text>В минуту нерешительности действуй быстро и старайся сделать первый шаг, хотя бы и лишний.</quote-text><quote-sorce>Лев Толстой</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Когда лошадь берет барьер, в этом есть что-то, от чего становится хорошо. Может, это риск, может, игра. В любом случае именно это мне и нужно.</quote-text><quote-sorce>Уильям Фолкнер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Рисковать — это значит прыгнуть с обрыва, расправляя крылья в полете.</quote-text><quote-sorce>Рей Брэдбери</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Да, в эдакие-то мгновения забываешь и все прежние неудачи! Ведь я добыл это более чем жизнию рискуя, осмелился рискнуть и — вот я опять в числе человеков!</quote-text><quote-sorce>Федор Достоевский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Далеко заплывает лишь тот, кто готов рисковать. Безопасные лодки не отходят далеко от берега.</quote-text><quote-sorce>Дейл Карнеги</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Слово «кризис», написанное по-китайски, состоит из двух иероглифов: один означает «опасность», другой — «благоприятная возможность».</quote-text><quote-sorce>Джон Кеннеди</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Каждый шаг художника — приключение, величайший риск. В этом риске, однако, и только в нем, заключается свобода искусства.</quote-text><quote-sorce>Альбер Камю</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Из тех бросков, которые ты не сделал, 100% — мимо ворот.</quote-text><quote-sorce>Уэйн Гретцки</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Рискнуть — значит на мгновение потерять точку опоры. Не рисковать — значит потерять самого себя.</quote-text><quote-sorce>Серен Кьеркегор</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Нельзя выиграть войну под лозунгом «Осторожность прежде всего».</quote-text><quote-sorce>Уинстон Черчилль</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Всегда надо лезть в горячую воду, тогда останешься чистым.</quote-text><quote-sorce>Гилберт Кит Честертон</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Вся жизнь — управление рисками, а не исключение рисков.</quote-text><quote-sorce>Уолтер Ристон</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Умеренность — роковое свойство. Только крайность ведет к успеху.</quote-text><quote-sorce>Оскар Уайльд</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Домогаться малых выгод ценой большой опасности — все равно что удить рыбу на золотой крючок: оторвись крючок, и никакая добыча не возместит потери.</quote-text><quote-sorce>Октавиан Август</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Кто наблюдает ветер, тому не сеять, и кто смотрит на облака, тому не жать.</quote-text><quote-sorce>Библия</quote-sorce></quote></categori><categori><theme-name>Лучшие цитаты из фильмов</theme-name><theme-description></theme-description><lastmod></lastmod><quote><quote-text>Музыку не изучают по книжкам. Она вокруг нас.</quote-text><quote-sorce>Август Раш</quote-sorce></quote><quote><quote-text>А кто говорил, что будет легко? Всякие отношения — это сложно! Но если вы хотите быть рядом даже тогда, когда все плохо — значит это по-настоящему!</quote-text><quote-sorce>Август Раш</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Музыку не изучают по книжкам. Она вокруг нас.</quote-text><quote-sorce>Клиника</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если хочешь лететь, лети — путь свободен. Хочешь остаться — оставайся. Только решай это сам. Никто за тебя это не сделает.</quote-text><quote-sorce>12</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Никогда не поздно понять, что в жизни важно и попытаться бороться за это.</quote-text><quote-sorce>Предчувствие</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Иногда за улыбкой может прятаться больше ненависти, чем за сердитым взглядом. </quote-text><quote-sorce>Джокер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Наконец-то хорошее настроение! А, нет, показалось.</quote-text><quote-sorce>Третий лишний</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Первое правило магии - всегда будь самым умным парнем в комнате. </quote-text><quote-sorce>Иллюзия обмана</quote-sorce></quote><quote><quote-text>- Локи, ты же точно знаешь, что Бог есть, ты был в его чертогах … Зачем ты разубеждаешь людей?- Люблю провоцировать святош, пусть задумаются.</quote-text><quote-sorce>Догма</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не бывает разницы в возрасте, бывает разница в уме</quote-text><quote-sorce>Вин Дизель</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Надежда — опасная штука. Надежда может свести человека с ума.</quote-text><quote-sorce>Побег из Шоушенка</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Большая стрелка часов показывает - иди, а маленькая - нахер... Скажи спасибо, что еще секундной нет...</quote-text><quote-sorce>Californication</quote-sorce></quote><quote><quote-text>- Ты ж миллионер, а все шаришься мелочь собираешь.- Ну, я хочу остаться миллионером.</quote-text><quote-sorce>Форсаж 6</quote-sorce></quote><quote><quote-text>- А что было после того, как он забрался и спас принцессу?- Она спасла его...</quote-text><quote-sorce>Красотка</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Единственное, за что Бог обижается на людей, это за гнусь творимую Его именем.</quote-text><quote-sorce>Догма</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если стоит выбор между "да" или "нет", выбирайте "да"! Сделайте это. Поцелуйте, обнимите, догоните, встретьтесь, скажите. И пусть выйдет ерунда, зато хоть попытались.</quote-text><quote-sorce>Джонни Депп</quote-sorce></quote><quote><quote-text>- Почему хорошие девушки влюбляются в плохих парней?- Мы влюбляемся в тех, кого, как нам кажется, заслуживаем.- А можно дать знать, что заслуживают лучшего?- Можно попробовать.</quote-text><quote-sorce>Хорошо быть тихоней</quote-sorce></quote><quote><quote-text>«Доброе утро!» — это когда на часах 13.00, на календаре суббота, а за окном море!</quote-text><quote-sorce>Хэнк Муди</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Всё в жизни уравновешено: если делать добро, то оно к вам вернётся. Если делать зло, оно будет преследовать вас.</quote-text><quote-sorce>Меня зовут Эрл.</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Достойный человек сделает все возможное для укрепления своей семьи.</quote-text><quote-sorce>Игра престолов.</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Как всегда: половина мира жиреет, другая голодает, но все смотрят телевизор.</quote-text><quote-sorce>Доктор Кто.</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мечтай по-крупному.</quote-text><quote-sorce>Кровью и потом: Анаболики.</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Просто поразительно, сколько бессмысленных слов может произнести человек.</quote-text><quote-sorce>1000 слов.</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Величие пробуждает зависть, зависть рождает злобу, злоба плодит ложь.</quote-text><quote-sorce>Гарри Поттер и Принц-полукровка.</quote-sorce></quote><quote><quote-text>В семье никого никогда не бросят. И не забудут.</quote-text><quote-sorce>Лило и Стич.</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Победа часто достигается не силой, а волей.</quote-text><quote-sorce>Спартак: кровь и песок.</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Никогда не нужно искать виноватых, нужно жить, не причиняя никому боль, не судить других людей и быть абсолютно свободным.</quote-text><quote-sorce>Angelina Jolie.</quote-sorce></quote><quote><quote-text>-Как тебя вообще занесло в испанский монастырь?!-Я принял его за бордель!Легко спутать.</quote-text><quote-sorce>Пираты Карибского моря: на странных берегах</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если двое людей должны быть вместе, они найдут путь друг к другу.</quote-text><quote-sorce>Gossip Girl</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Вместо того, чтобы поцеловать парня, к которому тебя тянет, ты сейчас сядешь в такси и поедешь домой с пандой… малознакомой пандой.</quote-text><quote-sorce>Помни меня</quote-sorce></quote><quote><quote-text>- Знаешь в чем ужас? Обнаружить, что все, во что ты раньше верил - полная чушь.</quote-text><quote-sorce>500 дней лета</quote-sorce></quote><quote><quote-text>- Что с ним? Он умер?- Я, конечно, не врач, но судя по дырке в голове – да.</quote-text><quote-sorce>Отбросы</quote-sorce></quote><quote><quote-text>— Что же мне с тобой делать?— Кормить, любить и никогда не покидать!</quote-text><quote-sorce>Гарфилд</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мы ходим на работу, которую ненавидим чтобы купить вещи, которые нам не нужны.</quote-text><quote-sorce>Бойцовский клуб</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Клинические идиоты должны держаться группами!По одному вы пропадете.</quote-text><quote-sorce>Интерны</quote-sorce></quote><quote><quote-text>В проигрышах тоже есть плюс. Учишься на своих ошибках.</quote-text><quote-sorce>Мегамозг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>У вас бесценный дар молчания! Он делает вас отличным напарником.</quote-text><quote-sorce>Шерлок Холмс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мой папа любил кофе и был выпит как кофе</quote-text><quote-sorce>Впритык</quote-sorce></quote><quote><quote-text> Я здесь сегодня только из-за тебя. Ты — единственная причина моего присутствия… ты — все мои причины.</quote-text><quote-sorce>Игры разума</quote-sorce></quote><quote><quote-text>- И за что тебя взяли?- Я купил машину, а она оказалась роботом. Кто знал?!</quote-text><quote-sorce>Трансформеры</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Миш, а у меня клюет? А у тебя клюет? А здесь клюет? А почему не клюет? А где клюет? А как клюет? А кто клюет? А вот так клюет?</quote-text><quote-sorce>Маша и медведь</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Какие замечательные червячки! Шевелятся.</quote-text><quote-sorce>Маша и медведь</quote-sorce></quote><quote><quote-text>— Ты не победишь меня. Ты просто большая толстая панда.— Нет. Я та самая большая толстая панда.</quote-text><quote-sorce>Кунг-Фу панда</quote-sorce></quote><quote><quote-text>— Всем стоять,это ограбление!— Вы опоздали буквально на минуту...</quote-text><quote-sorce>Достучаться до небес</quote-sorce></quote><quote><quote-text>пойми на небесах только и говорят что о море, как оно бесконечно прекрасно....</quote-text><quote-sorce>Достучаться до небес</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не важно кто ты снаружи, главное — кто ты внутри.</quote-text><quote-sorce>1+1</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Прошлое забыто, будущее закрыто, настоящее даровано.</quote-text><quote-sorce>Кунг-фу Панда</quote-sorce></quote><quote><quote-text>— Отныне вы будете называть меня Сид — Повелитель Огня.— Эй, Повелитель Огня, у тебя хвост горит.</quote-text><quote-sorce>Ледниковый Период</quote-sorce></quote><quote><quote-text>— Базз, ты летаешь?— Сейчас падаю, но эффектно.</quote-text><quote-sorce>История игрушек</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Парень, ты мне нравишься — ты несешь полный бред!</quote-text><quote-sorce>Рио</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Друзья уважают решения друг друга, даже если не согласны с ними. Это называется преданность.</quote-text><quote-sorce>Доктор Хаус.</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Неправильно ты, дядя Федор, бутерброд ешь. Ты его колбасой кверху держишь, а надо колбасой на язык класть, так вкуснее получится.</quote-text><quote-sorce>Трое из Простоквашино</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Щас спою! </quote-text><quote-sorce>Жил-был пес</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Легким движением руки брюки превращаются... брюки превращаются... превращаются брюки... в элегантные шорты!простите, маленькая техническая неувязка... </quote-text><quote-sorce>Бриллиантовая рука </quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мы убиваем добротой, это наша стратегия. </quote-text><quote-sorce>Адвокат дьявола</quote-sorce></quote><quote><quote-text>- У Бога не бывает отпуска!- А ты слышал о Средневековье? </quote-text><quote-sorce>Брюс всемогущий</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Нет будущего, пока мы не разберемся в нашем прошлом.</quote-text><quote-sorce>Хроники Риддика</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Помните, мужчина главный на паркете. Больше нигде главенствовать ему не позволяйте!</quote-text><quote-sorce>Грязные танцы</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мир не в книгах и картах, он там - за окном!</quote-text><quote-sorce>Хоббит</quote-sorce></quote><quote><quote-text>-Улыбайтесь! Шеф любит идиотов!</quote-text><quote-sorce>Бриллиантовая рука</quote-sorce></quote></categori><categori><theme-name>Цитаты о любви</theme-name><theme-description>У каждого есть плохая сторона, дьявол, сидящий внутри человека, и первый шаг на пути к тому, чтобы полюбить кого-то — осознание того, что такой же дьявол есть и в нас самих.</theme-description><lastmod></lastmod><quote><quote-text>У каждого есть плохая сторона, дьявол, сидящий внутри человека, и первый шаг на пути к тому, чтобы полюбить кого-то — осознание того, что такой же дьявол есть и в нас самих.</quote-text><quote-sorce>Вероника Рот</quote-sorce></quote><quote><quote-text>С самого дня моего рождения во мне этот зверь со слепящим оскалом. Он дышит. Он просто кипит. Он ходит кругами по комнате. Он хочет, чтобы я был один. Подкрадывается. Низко приседает перед смертельным прыжком. Краем глаза я его вижу, но взгляд мой сфокусирован на тебе. На твоих глазах. Таких же диких, как и мои… Может, сегодня я убью его. Подбегу к двери, скроюсь от звука, от запаха. Открою дверь, чтобы увидеть тебя. Чтобы дышать тобой… Не дай мне исчезнуть, раствориться в этом звере…</quote-text><quote-sorce>История странного подростка</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любовь может рядиться в самые разные одежды.</quote-text><quote-sorce>Элисон Уэйр</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Может быть, у смерти совсем другое имя. Мы ведь видим ее всегда только с одной стороны. Может быть, смерть – это совершенная любовь между нами и Богом.</quote-text><quote-sorce>Эрих Мария Ремарк</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любовь — это открытие себя в других людях и восторг узнавания.</quote-text><quote-sorce>Александр Смит</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не быть любимым — это всего лишь неудача, не любить — вот несчастье.</quote-text><quote-sorce>Альбер Камю</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Люби жизнь, и жизнь тоже полюбит тебя. Люби людей, и люди ответят тебе любовью.</quote-text><quote-sorce>Антон Григорьевич Рубинштейн</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любить — это не значит смотреть друг на друга, любить — значит вместе смотреть в одном направлении.</quote-text><quote-sorce>Антуан де Сент-Экзюпери</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любовь побеждает страх.</quote-text><quote-sorce>Апостол Иоанн</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любви нельзя добиться силой, любовь нельзя выпросить и вымолить. Она приходит с небес, непрошенная и нежданная.</quote-text><quote-sorce>Бак Перл Сайденстрикер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любовь? Это самый короткий путь от одного сердца к другому: прямая линия.</quote-text><quote-sorce>Бедель</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любовь превозмогает все.</quote-text><quote-sorce>Вергилий Публий Марон</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любви всего мало. Она обладает счастьем, а хочет рая, обладает раем — хочет неба. О любящие! Все это есть в вашей любви. Сумейте только найти.</quote-text><quote-sorce>Виктор Мари Гюго</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Однажды я встретил на улице влюбленного нищего. На нем была старая шляпа, пальто протерлось на локтях, башмаки его протекли, а в душе сияли звезды.</quote-text><quote-sorce>Виктор Мари Гюго</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любовь всегда превосходит веру в нее. Повседневные слова: если бы ты знала, как я тебя люблю! — заключают в себе глубокую и бесконечную истину.</quote-text><quote-sorce>Вильгельм Гумбольдт</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любовь — мудрое изобретение природы: тот, кто любит, с легкостью делает то, что должен.</quote-text><quote-sorce>Вильгельм Швебель</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Долга любить нет. Есть только свобода любить, и эту свободу можно открывать в себе снова и снова.</quote-text><quote-sorce>Владимир Леви</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Только потому, что кто-то не любит тебя так, как тебе хочется, не значит, что он не любит тебя всей душой.</quote-text><quote-sorce>Габриэль Гарсия Маркес</quote-sorce></quote><quote><quote-text>От любви есть только одно средство: любить еще больше.</quote-text><quote-sorce>Генри Дейвид Торо</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любовь — единственная вещь, которой невозможно дать слишком много.</quote-text><quote-sorce>Генри Миллер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Никакая земная музыка не может сравниться по сладости своей с биением любящего сердца.</quote-text><quote-sorce>Генри Уорд Бичер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Перед любовью бессильны ужас и мрак смерти.</quote-text><quote-sorce>Генрик Ибсен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если в нас любовь живет, мы вечные.</quote-text><quote-sorce>Генрих Гейне</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любить — это находить в счастье другого свое собственное счастье.</quote-text><quote-sorce>Готфрид Вильгельм Лейбниц</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любовь — это голос Бога.</quote-text><quote-sorce>Грейс Аквилар</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любовь — это взаимное изменение влюбленных, изменение обоих навстречу друг другу.</quote-text><quote-sorce>Даниил Александрович Гранин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не действуй против божества влюбленных: какое бы ты средство не привлек, ты проиграешь битву, будь уверен.</quote-text><quote-sorce>Данте Алигьери</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любите друг друга, но не превращайте любовь в цепи. Пусть лучше она будет волнующим морем между берегами ваших душ.</quote-text><quote-sorce>Джебран Халиль Джебран</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любовь ничем не владеет и не хочет, чтобы кто-нибудь владел ею…. И не думай, что ты можешь править путями любви, ибо если любовь сочтет тебя достойным, она будет направлять твой путь.</quote-text><quote-sorce>Джебран Халиль Джебран</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Темнота может скрыть деревья и цветы от глаз, но она не может спрятать Любовь от души.</quote-text><quote-sorce>Джебран Халиль Джебран</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Удивительно, насколько мало человек ощущает свою нищету, когда он любит.</quote-text><quote-sorce>Джон Балвер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Самая нежная любовь состоит в том, чтобы прощать друг друга.</quote-text><quote-sorce>Джон Шеффилд</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Перед любовью бессильны ужас и мрак смерти.</quote-text><quote-sorce>Генрик Ибсен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мы достаточно религиозны, чтобы ненавидеть друг друга, но недостаточно религиозны, чтобы любить друг друга</quote-text><quote-sorce>Джонатан Свифт</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Нет такого тяжелого труда, который любовь не делала бы не только легким, но даже приятным.</quote-text><quote-sorce>Джордано Бруно</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любовь — это огонь, зажигающий душу.</quote-text><quote-sorce>Джордано Бруно</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любовь как ртуть: можно удержать ее в открытой ладони, но не в сжатой руке.</quote-text><quote-sorce>Дороти Паркер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любовь — это все что у нас есть, и только любовью мы можем помочь друг другу.</quote-text><quote-sorce>Еврипид</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Ненависть не заглушишь ненавистью. Победить её может только любовь; такова древняя мудрость.</quote-text><quote-sorce>Елена Петровна Блаватская</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любить — значит неустанно бороться с тысячами преград в нас самих и вокруг нас.</quote-text><quote-sorce>Жан Ануй</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любить — значит жить сердцем.</quote-text><quote-sorce>Жан Батист Анри Лакордер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Человек начинается с любви; чтобы понять человека, нужно полюбить его.</quote-text><quote-sorce>Жан Гавер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любовь сильнее смерти и страха смерти. Только ею, только любовью держится и движется жизнь.</quote-text><quote-sorce>Тургенев</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Тайны человеческой жизни велики, а любовь — самая недоступная из этих тайн.</quote-text><quote-sorce>Тургенев</quote-sorce></quote><quote><quote-text>В сердце человека заключена подлинная рыцарственность: оно способно любить. Рыцарское поведение вырастает из глубины сердца.</quote-text><quote-sorce>Гете</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Кто никогда не любил — полюби завтра, а кто любит — завтра полюби опять.</quote-text><quote-sorce>Клавдий Клавдиан</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Всегда кажется, что любят нас за то, что мы хороши. А не догадываемся, что любят нас оттого, что хороши те, кто нас любят.</quote-text><quote-sorce>Лев Николаевич Толстой</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Истинная любовь не есть любовь к одному лицу, а душевное состояние готовности любви ко всем.</quote-text><quote-sorce>Лев Николаевич Толстой</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любить — значит жить жизнью того, кого любишь.</quote-text><quote-sorce>Лев Николаевич Толстой</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Свободен только тот, кому никто и ничто не может помешать делать то, что он хочет. Такое дело есть только одно - любить.</quote-text><quote-sorce>Лев Николаевич Толстой</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Истинная любовь сказывается в несчастье. Как огонек, она тем ярче светит, чем темнее ночная мгла.</quote-text><quote-sorce>Леонардо да Винчи</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Подлинно великая любовь суть порождение подлинно великого знания той вещи, которую любят.</quote-text><quote-sorce>Леонардо да Винчи</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Настоящую любовь можно узнать по тому, насколько от нее человек становится лучше, и еще по тому… насколько от нее в душе светлеет.</quote-text><quote-sorce>Леонид Николаевич Андреев</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любовь смиряет гордые сердца, учит высокомерных снисхождению, но главное ее свойство — все возвышать и облагораживать.</quote-text><quote-sorce>Майн Рид</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любовь к людям — это и есть те крылья, на которых человек поднимается выше всего.</quote-text><quote-sorce>Максим Горький</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Последствия любви всегда одни и те же — новый человек! Я говорю не о ребенке, а о людях, которые любят, ведь это чувство обновляет душу, делает людей иными, лучше, красивее.</quote-text><quote-sorce>Максим Горький</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Нельзя любить ни того, кого ты боишься, ни того, кто тебя боится.</quote-text><quote-sorce>Марк Туллий Цицерон</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Пусть люди видят доброту, светящуюся в твоем лице, в твоих глазах и в твоем дружеском приветствии. Давайте все будем единым сердцем, единой любовью.</quote-text><quote-sorce>Мать Тереза</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любой судьбе любовь дает отпор.</quote-text><quote-sorce>Михаил Александрович Булгаков</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Тот, кто любит, должен разделять участь того, кого он любит.</quote-text><quote-sorce>Михаил Александрович Булгаков</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любить врага — это значит бороться с его злой одержимостью, бороться за плененного злом человека.</quote-text><quote-sorce>Михаил Михайлович Пришвин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любить жизнь — это значит уметь забывать все плохое…и удерживать все хорошее.</quote-text><quote-sorce>Михаил Михайлович Пришвин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Тот человек, кого ты любишь во мне, конечно, лучше меня: я не такой. Но ты люби, и я постараюсь быть лучше себя.</quote-text><quote-sorce>Михаил Михайлович Пришвин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любовь — это казна счастья: чем больше она дает, тем больше получает.</quote-text><quote-sorce>Мюллер Вильгельм</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Смотрите на то — любите ли вы других, а не на то — любят ли вас другие.</quote-text><quote-sorce>Николай Васильевич Гоголь</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любовь сильнее всего, святее всего, несказанней всего!</quote-text><quote-sorce>Николай Михайлович Карамзин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>В главном нужно — единство, в спорном — свобода, во всем — любовь!</quote-text><quote-sorce>Оноре де Бальзак</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Кто любит за высокие нравственные достоинства, тот остается верен всю жизнь, потому что он привязывается к чему-то постоянному.</quote-text><quote-sorce>Платон</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любовь может изменить человека до неузнаваемости.</quote-text><quote-sorce>Публий Теренций Афр</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любовь всегда исходит из глубины души, всегда объединяет людей и никогда не разделяет.</quote-text><quote-sorce>Пэтти Сэнди</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Тот, кто не любит, не живет.</quote-text><quote-sorce>Раймон Луллий</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Можно отдавать без любви, но невозможно любить не отдавая.</quote-text><quote-sorce>Ричард Браунштайн</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Велика тайна слияния двух любящих душ: каждая берет от другой самое лучшее, но лишь затем, чтобы вернуть этот дар, украшенный любовью.</quote-text><quote-sorce>Ромен Роллан</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любовь — это когда кто-то может вернуть человеку самого себя.</quote-text><quote-sorce>Рэй Брэдбери</quote-sorce></quote><quote><quote-text>В любви победитель тот, кого любовь победила.</quote-text><quote-sorce>Санайи</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Когда тебя перестает сжигать любовь, другие люди начинают замерзать от холода.</quote-text><quote-sorce>Св. Винсент де Поль</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Нет на свете силы более могущественной, чем любовь.</quote-text><quote-sorce>Александр Смит</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Все влюбленные клянутся исполнить больше, чем могут и не исполняют даже возможного.</quote-text><quote-sorce>Уильям Шекспир</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любовь придает благородство даже и тем, которым природа отказала в нем.</quote-text><quote-sorce>Уильям Шекспир</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Одним взглядом можно убить любовь, одним же взглядом можно воскресить ее.</quote-text><quote-sorce>Уильям Шекспир</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любовь столь всесильна, что перерождает и нас самих.</quote-text><quote-sorce>Федор Михайлович Достоевский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Нельзя любить то, чего не знаешь!</quote-text><quote-sorce>Федор Михайлович Достоевский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любовь одна, но подделок под нее — тысячи.</quote-text><quote-sorce>Франсуа де Ларошфуко</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любовь, подобно огню, не знает покоя: она перестает жить, как только перестает надеяться или бороться.</quote-text><quote-sorce>Франсуа де Ларошфуко</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Никаким притворством нельзя ни скрыть любовь там, где она есть, ни выказать ее там, где ее нет.</quote-text><quote-sorce>Франсуа де Ларошфуко</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Три добродетели украшают душу: красота, мудрость и любовь.</quote-text><quote-sorce>Хорхе Анхель Ливрага</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Чем больше мы отдаем, тем больше обретаем; чем больше любим, тем больше любимы.</quote-text><quote-sorce>Хорхе Анхель Ливрага</quote-sorce></quote><quote><quote-text>В теплую погоду все живое растет, в холодную — все умирает. Те, кто холодны душой, не смогут познать радость, даже если их осенит милость Небес. Только те, у кого горячее сердце, способны изведать беспредельное счастье и вечную любовь.</quote-text><quote-sorce>Хун Цзычен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Иногда хорошо любить — значит хорошо ненавидеть, а праведно ненавидеть — значит любить.</quote-text><quote-sorce>Эразм Роттердамский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любовь — настоящий Орфей, поднявший человечество из животного состояния.</quote-text><quote-sorce>Эрнст Жозеф Ренан</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Когда любишь, хочется что-то делать во имя любви. Хочется жертвовать собой. Хочется служить.</quote-text><quote-sorce>Эрнст Миллер Хемингуэй</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любовь - счастливое безумие. </quote-text><quote-sorce>Александр Красный</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Полюбишь свет в себе, и свет полюбит тебя</quote-text><quote-sorce>Степан Балакин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Безответная любовь – сладкая ловушка для эгоиста.</quote-text><quote-sorce>Анатолий Юркин</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Нет любви к жизни без отчаяния в ней.</quote-text><quote-sorce>Альбер Камю</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Любое искусство стремится к тому, чтобы стать музыкой.</quote-text><quote-sorce>Уолтер Пейтер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Чтобы превратить горячую любовь в теплые отношения нужно жениться.</quote-text><quote-sorce>Валентин Домиль</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Музыкальное невежество всегда любило хвататься за дирижерскую палочку.</quote-text><quote-sorce>Борис Андреев</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Полюбишь тогда, когда много раз разлюбишь</quote-text><quote-sorce>Зенякин А.В.</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Смерть не способна отнять у нас тех, кого мы любим.</quote-text><quote-sorce>Анатолий Рахматов</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Чтобы мы ни говорили, глядя в зеркало - мы признаёмся в любви.</quote-text><quote-sorce>Евгений Кащеев</quote-sorce></quote></categori></quoteset>