<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><quoteset><categori><theme-name>15 правил мотивации для студентов Гарварда</theme-name><theme-description>Восемь президентов США, сорок девять лауреатов Нобелевской премии, Дэвид Рокфеллер, Билл Гейтс, Марк Цукерберг — и это не полный список выдающихся студентов Гарварда, одного из самых известных университетов США и всего мира. Конечно, успех приходит не к каждому. Но тот, кто ленится, успешным не будет однозначно. Именно об этом «15 правил мотивации для студентов Гарварда».</theme-description><lastmod>null</lastmod><quote><quote-text>Если ты сейчас уснешь, то тебе, конечно, приснится твоя мечта. Если же вместо сна ты выберешь учебу, то ты воплотишь свою мечту в жизнь.</quote-text><quote-sorce>15 правил мотивации для студентов Гарварда</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Когда ты думаешь, что уже слишком поздно, на самом деле, все еще рано.</quote-text><quote-sorce>15 правил мотивации для студентов Гарварда</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мука учения всего лишь временная. Мука незнания — вечна.</quote-text><quote-sorce>15 правил мотивации для студентов Гарварда</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Учеба — это не время. Учеба — это усилия.</quote-text><quote-sorce>15 правил мотивации для студентов Гарварда</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Жизнь — это не только учеба, но если ты не можешь пройти даже через эту ее часть, то на что ты вообще способен?</quote-text><quote-sorce>15 правил мотивации для студентов Гарварда</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Напряжение и усилия могут быть удовольствием.</quote-text><quote-sorce>15 правил мотивации для студентов Гарварда</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Только тот, кто делает все раньше, только тот, кто прилагает усилия, по-настоящему сможет насладиться своим успехом.</quote-text><quote-sorce>15 правил мотивации для студентов Гарварда</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Во всем преуспеть дано не каждому. Но успех приходит только с самосовершенствованием и решительностью.</quote-text><quote-sorce>15 правил мотивации для студентов Гарварда</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Время летит.</quote-text><quote-sorce>15 правил мотивации для студентов Гарварда</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Сегодняшние слюни станут завтрашними слезами.</quote-text><quote-sorce>15 правил мотивации для студентов Гарварда</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Люди, которые вкладывают что-то в будущее — реалисты.</quote-text><quote-sorce>15 правил мотивации для студентов Гарварда</quote-sorce></quote><quote><quote-text> Твоя зарплата прямо пропорциональна твоему уровню образования.</quote-text><quote-sorce>15 правил мотивации для студентов Гарварда</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Сегодня никогда не повторится.</quote-text><quote-sorce>15 правил мотивации для студентов Гарварда</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Даже сейчас твои враги жадно листают книги.</quote-text><quote-sorce>15 правил мотивации для студентов Гарварда</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не попотеешь — не заработаешь.</quote-text><quote-sorce>15 правил мотивации для студентов Гарварда</quote-sorce></quote></categori><categori><theme-name>Цитаты из компьютерных игр</theme-name><theme-description>Цитаты из компьютерных игр</theme-description><lastmod></lastmod><quote><quote-text>— Наверное, стоит сказать тебе «спасибо»— Хех, но это будет не в твоём характере. Лучше скажи какую-нибудь гадость.</quote-text><quote-sorce>Devil May Cry 4</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Когда-то давно, был игрок… Этим игроком был ты,  Ариэль… Иногда он думал, что он человек, живущий на шаре расплавленной породы, покрытой тонкой коркой земли. Этот шар кружил около другого пылающего газообразного шара, который был в 330 000 раз массивней, чем он. Они были так далеки друг от друга, что свету требовалось восемь минут, чтобы пройти это расстояние. Свет нёс информацию звёзд, и мог сжечь кожу на расстоянии в сто пятьдесят миллионов километров.</quote-text><quote-sorce>Minecraft</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Кто мы? Однажды нас называли духами гор. Отцом Солнца, матерью Луны. Духами предков, духами животных. Джиннами. Призраками. Зелёными человечками. Потом богами, демонами. Ангелами. Полтергейстом. Чужими, инопланетянами. Лептонами, кварками. Слова меняются. Мы не меняемся.</quote-text><quote-sorce>Minecraft</quote-sorce></quote><quote><quote-text>— Да пусть бы мирно себе поклонялись. Но настоящая проблема — Орден. В последнее время они как взбесились. Ловят демонов, даже пару раз перебегали дорогу мне.— Может они зоопарк открыли?— Не просто демонов. Они так же охотятся на руки демонов. Вроде той, что у тебя.— Ну значит, музей.</quote-text><quote-sorce>Devil May Cry 4</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Тс-с… Иногда игрок читал строки кода на экране. Расшифровывал их в слова, слова в мнения, мнения в чувства, эмоции, теории, идеи, и игрок начинал дышать быстрее и глубже, и понимал, что он был жив, он был жив, и те тысячи смертей не были реальными, игрок был жив.</quote-text><quote-sorce>Minecraft</quote-sorce></quote><quote><quote-text>— О чём мечтал этот игрок?— Этот игрок мечтал о солнечном свете и деревьях. Об огне и воде. Он мечтал творить. И он мечтал разрушать. Он мечтал охотиться, и охотился. Он мечтал о приюте.</quote-text><quote-sorce>Minecraft</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Моё тело впитало в себя столько яда, что я лишь чувствую его вкус.</quote-text><quote-sorce>Max Payne 3</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Разница между куртизанкой и шлюхой в том… ну, туфли у куртизанок получше.</quote-text><quote-sorce>Dragon Age 2</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Лови лимончик, кушай, смотри не обляпайся.</quote-text><quote-sorce>S.T.A.L.K.E.R.: Shadow of Chernobyl (Сталкер: Тень Чернобыля)</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Вещи намного красивее, когда горят.</quote-text><quote-sorce>Don't Starve</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Даже камень не может устоять против желания разбиться.</quote-text><quote-sorce>Don't Starve</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Плавать в бурю — храбрость, но загорать на пляже с пиратами — безумие.</quote-text><quote-sorce>Far Cry 3</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Человек тянется к добру. Особенно – к чужому.</quote-text><quote-sorce>Годвилль</quote-sorce></quote><quote><quote-text>— Он спятил!— Нет. Он идеалист — жертва опасной, но привлекательной лжи.</quote-text><quote-sorce>Assassin's Creed III</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Сила нужна, чтобы наносить удары. Выносливость — чтобы держать удары. Ловкость — чтобы избегать ударов. А интеллект… Ну вообще-то за него и бьют.</quote-text><quote-sorce>Годвилль</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не важно, как мы меняемся, — где-то нас всегда ждут.</quote-text><quote-sorce>Final Fantasy XIII</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Ещё не написан такой закон, который был бы сильнее клинка.</quote-text><quote-sorce>Хроники Риддика: Атака на «Тёмную Афину»</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Думаю, чтобы поднять боевой дух, нам нужно кодовое имя для нашего… элитного отряда. Мы назовём его по вашей специальности. Вот так: спецотряд «Падающие в кислоту».</quote-text><quote-sorce>Portal 2</quote-sorce></quote><quote><quote-text>— Наконец-то ты проснулся.— Где мы?— В самом безопасном месте в лагере, дружище.— Это бордель?— Ага.</quote-text><quote-sorce>Ведьмак 2: Убийцы королей</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Слушаешь? Значит так. Травка зеленеет, солнышко блестит. А я, брат, делаю людям больно.</quote-text><quote-sorce>Team Fortress 2</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Единственный человек, которому тебе что-то нужно доказывать, это тот, кого ты каждое утро видишь в зеркале.</quote-text><quote-sorce>Mass Effect 3</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Как ты мог угадать больше половины моих загадок?! Признавайся: смотрел в интернете!</quote-text><quote-sorce>Batman: Arkham City</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Холмс против Мориарти. Аристотель против пресса с ножами.Пояснение к цитате: Момент, когда Уитли пытается убить Чел, при помощи пресса с ножами.</quote-text><quote-sorce>Portal 2</quote-sorce></quote><quote><quote-text>После всего ада, через который мы прошли, я знаю одно: мы можем положиться друг на друга и достигнуть цели, или погибнуть, если такова цена… Потому что есть вещи, за которые стоит бороться!</quote-text><quote-sorce>StarCraft 2: Wings of Liberty</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Поместите Экспериментальный Утяжелённый Грузовой Куб на одну тысячу пятьсот мега ватную экспериментальную сверхпрочную сверхударную сверхкнопку.</quote-text><quote-sorce>Portal</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Я убью тебя. А торт, кстати, уже съели. А тебе все равно, да?</quote-text><quote-sorce>Portal</quote-sorce></quote><quote><quote-text>the cake is a lie (торт это ложь)</quote-text><quote-sorce>Portal</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Экспериментальный центр напоминает вам, что вы торт.</quote-text><quote-sorce>Portal</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Испытание пройдено! Ваш приятель куб принес вам удачу. К нашему сожалению, он не сможет перейти с вами в следующую часть испытания и как следствие должен быть уничтожен. Отведите вашего приятеля к экспериментальному экстренному уничтожителю разумных особей.(…) Вы умертвили своего верного приятеля-кубика быстрее, чем кто-либо из предыдущих испытуемых. Это рекорд.</quote-text><quote-sorce>Portal</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если от жажды у вас закружится голова, смело падайте в обморок. Вам введут трубку и вернут вас в чувство с помощью адреналина и касторовой мази.</quote-text><quote-sorce>Portal</quote-sorce></quote><quote><quote-text>С сожалением сообщаем, что следующее испытание непроходимо. Даже не пытайтесь искать решение.</quote-text><quote-sorce>Portal</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Сны — это способ подсознания напомнить человеку, что ему нужно прийти в школу голышом и лишиться зубов.</quote-text><quote-sorce>Portal 2</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мария Кюри изобрела теорию радиоактивности, лечение радиоактивности и смерть от радиоактивности.</quote-text><quote-sorce>Portal 2</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Я слышал выстрелы! Чуточку поздно предупреждать, но берегись выстрелов! Может, слишком поздно, но я хотя бы попытался.</quote-text><quote-sorce>Portal 2</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Следующее испытание очень опасно. Чтобы помочь вам сохранить хладнокровие перед лицом неизбежной смерти, на счет три вы услышите успокаивающую джазовую музыку.</quote-text><quote-sorce>Portal 2</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Из-за кофе, который вы пили, ваши лобные доли могут превратиться в стекло. Не думайте об этом, чтобы не спровоцировать эту реакцию.</quote-text><quote-sorce>Portal 2</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Наука не решает вопрос «Почему?», она решает вопрос «А почему бы и нет?»</quote-text><quote-sorce>Portal 2</quote-sorce></quote></categori><categori><theme-name>О смысле жизни человека</theme-name><theme-description>Цитаты и афоризмы о смысле жизни человекаКрасивые цитаты философов о смысле жизни и бытие людском</theme-description><lastmod></lastmod><quote><quote-text>Для меня жить — значит работать.</quote-text><quote-sorce>И. К. Айвазовский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Человек рождается не для того, чтобы влачить пе­чальное существование в бездействии, а чтобы работать над великим и грандиозным делом.</quote-text><quote-sorce>Л. Альберти</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Борьба — вот радость жизни.</quote-text><quote-sorce>Л. Н. Андреев</quote-sorce></quote><quote><quote-text>У всякого человека в отдельности и у всех вместе есть, можно сказать, известная цель, стремясь к которой они одно избирают, другого избегают.</quote-text><quote-sorce>Аристотель</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Благо везде и повсюду зависит от соблюдения двух: условий: 1) правильного установления конечной цели всякого рода деятельности и 2) отыскания соответ­ственных средств, ведущих к конечной цели.</quote-text><quote-sorce>Аристотель</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Чтобы дойти до цели, надо прежде всего идти.</quote-text><quote-sorce>О. Бальзак</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Средства к действию сливаются с его результатами.</quote-text><quote-sorce>О. Бальзак</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Хватить через край — не значит достигнуть цели.</quote-text><quote-sorce>О. Бальзак</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Кто не идет вперед; тот идет назад: стоячего поло­жения нет.</quote-text><quote-sorce>В. Г. Белинский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Найти свою дорогу, узнать свое место — в этом все для человека, это для него значит сделаться самим собой.</quote-text><quote-sorce>В. Г. Белинский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Без цели нет деятельности, без интересов нет цели, а без деятельности нет жизни. Источник интересов, целей и деятельности — субстанция общественной жизни.</quote-text><quote-sorce>В. Г. Белинский</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Тот, кто поймет, что смысл человеческой жизни заключается в беспокойстве и тревоге, уже перестанет быть обывателем.</quote-text><quote-sorce>А. Блок</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Невозможно жить спокойно и быть счастливым, пока на земле еще живет хотя бы один несчастный. Цель жизни — благоденствие и счастье всего человечества.</quote-text><quote-sorce>Я. Больяй</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Для достижения поставленной цели деловитость нужна не менее, чем знание.</quote-text><quote-sorce>П. Бомарше</quote-sorce></quote><quote><quote-text>В жизни нужно стремиться обгонять не других, а самого себя.</quote-text><quote-sorce>М. Бэбкок</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Ковыляющий по прямой дороге опередит бегущего, который сбился с пути.</quote-text><quote-sorce>Ф. Бэкон</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Только когда мы приходим к цели, мы решаем, что путь был верен.</quote-text><quote-sorce>П. Валери</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Жить — значит жечь себя огнем борьбы, исканий и тревоги.</quote-text><quote-sorce>Э. Верхарн</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Для того чтобы творить великие дела, нужно жить так, как будто и умирать не придется.</quote-text><quote-sorce>Л. Вовенарг</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Дороги, которые никуда не ведут, заводят дальше всего.</quote-text><quote-sorce>Ж. Вольфром</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Ценность зерна определяется его урожайностью, ценность человека — той пользой, которую он может принести своему ближнему.</quote-text><quote-sorce>Гарибальди</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Через осуществление великих целей человек обнару­живает в себе и великий характер, делающий его маяком для других.</quote-text><quote-sorce>М. Бэбкок</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Человек живет настоящей жизнью, если счастлив чужим счастьем.</quote-text><quote-sorce>И. Гёте</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Кто хочет много достигнуть, должен ставить высокие требования.</quote-text><quote-sorce>И. Гёте</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Высокие цели, хотя бы невыполненные, дороже нам низких целей, хотя бы и достигнутых.</quote-text><quote-sorce>И. Гёте</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Принимая средства за цель, люди разочаровываются и себе и других, в силу чего из всей их деятельности ничего не выходит, или выходит обратное тому, к чему они стремились.</quote-text><quote-sorce>И. Гёте</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Трудности возрастают по мере приближения к цели.Но пусть каждый совершает свой путь подобно звездам спокойно, не торопясь, но беспрерывно стремясь к наме­ченной цели.</quote-text><quote-sorce>И. Гёте</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Жизнь «для себя и про себя» — не жизнь, а пас­сивное состояние: нужно слово и дело, борьба.</quote-text><quote-sorce>И. А. Гончаров</quote-sorce></quote></categori><categori><theme-name>Секрет</theme-name><theme-description>Цитаты из кинофильма Секрет (The Secret)!</theme-description><lastmod></lastmod><quote><quote-text>Что бы ни задумал человек, он может этого достичь.</quote-text><quote-sorce>The Secret</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Когда люди начинают сосредотачиваться на том, что они хотят, то, чего они не хотят, исчезает.</quote-text><quote-sorce>The Secret</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Болезнь не может жить в теле, которое находится в здоровом эмоциональном состоянии.</quote-text><quote-sorce>The Secret</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Когда голос и видение внутри становятся громче и упорядоченнее, чем мнения снаружи, ты стал мастером своей жизни.</quote-text><quote-sorce>The Secret</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Вселенная любит скорость, не медлите, не гадайте и не сомневайтесь, когда появляется возможность, когда вы чувствуете импульс, когда вас толкает вперед ваш внутренней голос — действуйте. В этом ваша задача. Это все, что от вас требуется.</quote-text><quote-sorce>The Secret</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Большую часть времени мы расстраиваемся, не видя того, что просили. Нас охватывает разочарование и мы начинаем сомневаться. Сомнения и приносят ощущения разочарования. Осознайте это чувство и замените его своей непоколебимой верой. Я знаю, что я знаю, что я знаю, что скоро все получится.</quote-text><quote-sorce>The Secret</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Только научившись осознавать и реально управлять своими мыслями, своими чувствами, вы поймете как создавать мир, в котором вы живете. В этом и заключается ваша свобода и ваша сила, а когда вы станете сознательным творцом своей судьбы и будите использовать закон притяжения, у вас начнется жизнь, которую вы и представить себе не можете.</quote-text><quote-sorce>The Secret</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Каждый раз, говоря «не могу», вы переносите это в жизнь.</quote-text><quote-sorce>The Secret</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Вы архитектор своей судьбы, вы автор, вы пишите историю своей жизни, пишите… И развязка зависит полностью от вашего выбора.</quote-text><quote-sorce>The Secret</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Ваша задача не состоит в том, чтобы менять мир или людей вокруг себя. Ваша задача плыть по течению внутри вселенной и наслаждаться этим ощущением в рамках существующего мира.</quote-text><quote-sorce>The Secret</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Электричество может поджарить ваш ужин, но так же оно может поджарить и вас…</quote-text><quote-sorce>The Secret</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если мы позитивны в нашем взгляде на мир, то мы привлекаем к себе позитивных людей, события и обстоятельства; если же у нас негативное или, даже, раздраженное восприятие, то к нам притягиваются негативные люди или негативные события.</quote-text><quote-sorce>The Secret</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Стремитесь к счастью и Вселенная будет открывать вам двери там, где раньше были лишь стены.</quote-text><quote-sorce>The Secret</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если вы осознаете, какой вы обладаете способностью прекрасно себя чувствовать, то никогда не будете стремиться переделать других, чтобы они были такими, как вам хочется. Вы станете свободны от этой гнетущей необходимости переделать мир под себя, подгонять супруга или ребенка под свои представления. Свой мир создаете вы сами. Измениться вы можете только сами. Никто это не сделает за вас. Только вы. Все зависит только от вас.</quote-text><quote-sorce>The Secret</quote-sorce></quote></categori><categori><theme-name>Любимые цитаты автора</theme-name><theme-description>Хочу поделится с Вами своими излюбленными цитатами которые всегда поднимают мне настроение</theme-description><lastmod></lastmod><quote><quote-text>Удача улыбается подготовленному рассудку</quote-text><quote-sorce>Гамелуш В.А</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Когда я постарею, я хочу, оглядываясь на жизнь говорить: “Вау, это было приключение”, а не “Вау, я чувствовал себя комфортно” </quote-text><quote-sorce>(Том Престон-Вернер (Tom Preston-Werner), соучредитель GitHub)</quote-sorce></quote><quote><quote-text> Помните Вы не стодолларовая банкнота, Вы не можете нравится всем!</quote-text><quote-sorce>Народное, наверно</quote-sorce></quote></categori><categori><theme-name>Мотивация</theme-name><theme-description>Мотивируем себя правильно</theme-description><lastmod></lastmod><quote><quote-text>Половина людей сдаются на пути к своей цели, потому что им никто не сказал: «Я верю в тебя, у тебя все получится!»</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Когда ты стоишь на краю пропасти и тебя толкают, есть только два варианта: либо падать, либо взлетать.</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Всё нужно делать вовремя. Вчера было слишком рано, завтра будет слишком поздно.</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>«Всё то, что ты делал до завтрашнего дня, не делает жизнь проще, а скорее наоборот. Ни твою, ни чужую. Но ирония в том, что ты и сам это прекрасно понимаешь, но каждое утро заставляешь ещё один день повториться впустую…»</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Жизнь — борьба… будь сильным!</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Мысль без действия — всего лишь трата калорий.</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Вера в себя — лучшая мотивирующая религия.</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>План — это мотивация.</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Настойчиво добивайся своего, и ты все преодолеешь, даже себя.</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Может я могу когда-нибудь задуматься о том, чтобы уйти, но всегда вспоминаю, что всё-таки имеются люди, для которых я что-то значу, а может и больше, и они готовы ждать меня вечно. Это отличная мотивация, когда ты в ком-то уверен.</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Чтобы сделать шаг вперед, достаточно одного пинка сзади!</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Живи одним днем, но не спеши жить…</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Когда человеку лежать на одном боку неудобно - он переворачивается на другой, а когда ему жить неудобно - он только жалуется. А ты сделай усилие: перевернись!</quote-text><quote-sorce>Максим Горький</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Запомни: Ни кто не будет верить в тебя как ты сам!И не кому не интересны твои мечты!Главное Верить в себя!</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Свобода действия вот к чему Мы должны стремится, а не к деньгам!</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Жизнь принесет нам то, чего мы добьемся!</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Не бойся сделать ошибку. Ведь мы на них учимся!</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Одиночество — это место, куда хорошо заходить в гости, но не жить там.</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Жизнь прекрасна, когда творишь ее сам!</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Возьми правильный курс, сделай первый шаг.Прислушайся к тому, что говорит душа.</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Конечно, существуют люди, для которых деньги превыше всего. Обычно это люди, которые никогда не станут богатыми. Только тот достигает богатства, кто талантлив, удачлив, и не думает постоянно о деньгах. </quote-text><quote-sorce>Стив Джобс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Человек может все. Только ему обычно мешают лень, страх и низкая самооценка.</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если чувствуешь, что это твое – ни кого не слушай. Рискни.</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Твои ошибки, твоя сила. На кривых корнях, деревья стоят крепче.</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Сначала выучите правила игры, а затем сыграйте лучше, чем кто-либо другой.</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Слабые скажут - " Не судьба", а сильные - " Я попробую еще раз"</quote-text><quote-sorce>Автор неизвестен</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Невозможно — это всего лишь громкое слово, за которым прячутся маленькие люди. Им проще жить в привычном мире, чем найти в себе силы что-то изменить. Невозможное — это не факт. Это только мнение. Невозможное — это не приговор. Это вызов. Невозможное — это шанс проявить себя. Невозможно — это не навсегда. Невозможное возможно.</quote-text><quote-sorce>Мухаммед Али</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Всегда можно стать лучше.</quote-text><quote-sorce>Тайгер Вудс</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Победа не дает силу. Силу дает борьба. Если ты борешься и не сдаешься — это и есть сила.</quote-text><quote-sorce>Арнольд Шварцнеггер</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Неважно, как медленно ты продвигаешься. Главное - ты не останавливаешься.</quote-text><quote-sorce>Брюс Ли</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если меня что-то и двигает вперед, то только моя слабость, которую я ненавижу и превращаю в мою силу.</quote-text><quote-sorce>Майкл Джордан</quote-sorce></quote><quote><quote-text>Если человек стремится к чему-то всем своим сердцем, он обязательно сумеет добиться того, чего хочет, даже если это кажется невозможным, даже если все окружающие открыто заявляют ему, что это невозможно.</quote-text><quote-sorce>Чак Норрис</quote-sorce></quote></categori></quoteset>